班唯科學撚、唯西醫撚好撚煩

次次討論到神秘學，new age，前世今世，靈魂，神鬼。實有班科學撚踩場兼負皮。

有班科學撚仲要唔夠人講，專玩人身攻擊。

當然，科學撚可以澄清，量子力學不同量子神秘主義。量子神秘主義不是科學。神秘學不是科學，因為神秘學不能用科學方法研究。

但唔該，科學和神秘學係兩件事。大家的邏輯、研究方法、研究態度都唔同。

班唯科學撚講到非科學野，甚至不用科學方法研究的，就必定錯咁。

屌，科學要探討一些自然界難以理解的深入野，如宇宙起源和生命起源，咪又係爭議大到hihi，立即變成科學教。有班科學教護教撚，又係咁想維護宇宙大爆炸論和生命起源進化史。本來雙安無事。但班科學撚要質疑神秘學，我地都會質疑佢地，在未有實際探索，只有推論分析計數，又去接受所謂的宇宙大爆炸和生命進化。咁可信性又點會比神秘學好？五十步笑百步心態不要得。

好啦，除左討論神秘學，
當討論替代醫學和另類治療，
又係有班唯西醫撚踩場。

講到只有西醫先醫病最好，
又唔尊重其他人的醫療選擇權。

跟住有班人講咩，你唔信科學，又用智能手機？on9咩。科學和醫學都唔識分，兩者研究方法都係有分別的。醫學講臨床實驗，雙盲隨機對照研究證據最強，科學推論和專家意見的證據反而比較弱。另類治療就講案例和成功經驗為主，好少講雙盲隨機實驗研究結果。

開始有連登科學撚和唯西醫撚，出晒黎比負皮

神學撚全面進場

咩叫神秘學

神秘學（Occultism / Occult Studies），或稱神祕術主義。一般指一切超自然的形而上學，亦即有關神秘力量的學問。（例如靈魂、鬼、神、外星人、來世、前世）另外，也可以指研究「秘密知識」或是「隱瞞起來的知識」的學問（例如陰謀論、外星力量的干預）。

神秘學也可指是一切的形而上學，無法使用邏輯推理或現有物質科學來理解的知識。

有時神秘學這個詞的使用不很精確。它往往被理解為「只有一定的人才能知道的學問」或「必須保密的學問」。

神秘學研究方法

神秘學常見的研究方法包括有：前世回溯、前世催眠與前世記憶分析、通靈經驗分析、瀕死經驗分享與分析、靈魂出體經驗分享和分析、各地外星人報告的分析、祈禱或神蹟治病案例研究、宗教經驗報告及分析、神秘經驗報告及分析等。

神秘學與宗教的分別

神秘學家與宗教家或宗教學家的區別在於神秘學者往往抱持開放的思維去接觸、包容、吸納各種不同思想流派；而宗教家的研究可能只局限於自身宗教信仰之內；宗教學家則可能置身於宗教思想之外來研究宗教，前兩者則是置身其中。

神秘學與科學的分別

與神秘學相對的是「可見的學問」或「可以測量的學問」，即科學。

神秘學與迷信的分別

迷信是對某一些事物迷惘而不知其究竟，但又盲目地相信其說。而神秘學有佢地自己的研究方法，例如瀕死經驗報告分析、前世回溯、前世記憶分析等。神秘學的證據遠比科學弱，有些人認為係無法證偽。但神秘學始終同迷信係不同。

迷信撚、宗教撚、神秘學撚，三者係唔同的，勿混淆。

joe 哥真乖 聽我講開新post

你擺明係科學膠和唯西醫膠添啦

講真，其實如果d醫療法冇research support, 其實都真係唔敢亂咁去試

唔同。三者在零研究，微量證據，少量證據的分別。

同埋神秘學撚，唔係要信到十足，可以半信半疑。
宗教撚，你半信半疑，有些會踢你走，有些要你落地獄。
迷信撚，通常信到十足，但半信半疑唔駛落地獄。

正規西醫，靠臨床實驗，隨機雙盲對照研究
另類治療，靠經驗和成功案例

所以兩者係唔同

每條equation 都有佢局限性 只不過當時既人未搵到原來速度愈接近光速 f就愈來愈唔等如ma 但就唔等如f=ma 係錯 要被推翻

好簡單咁講，唔講科學，純粹layman咁理解

A 治療方法
將兩班人隨機分兩組，一邊接受A治療，一邊無治療
然後比對兩班人既治療結果
發現接受A治療既人較無治療既快啲好番

B 治療方法
有病人話接受完B治療後好番

A同B治療方法邊個較可信？

又係你條柒頭

其實都係個幾個

睇下邊個吸負皮多d

條友點左幾年都唔明，算吧啦

你咪講緊隨機雙盲對照實驗，和成功案例經驗

邊個可信些

一般人自然會信A
但當A醫你failed，冇得醫，但B有機會醫到。
咁寧願等死，不如試下B，睇下有冇希望。

其實西醫都會講成功案例 (case report)同專家意見 (expert opinion)
不過呢啲就被分類為說服力較弱既證據

Exactly
成功案例係4級證據較弱，專家意見第5級最弱

你舉既例錯晒，
科學本質既其中一項，正正就係講緊「世上沒有永恆不變的科學定律」，
除住科學同科技既發長愈來愈進步，人類可以做到既實驗同得到既數據愈來愈多，科學定律被推翻或修正係常有既事，亦正因為咁，科學家們先咁努力去搵有冇新既發現

科學並唔係主張一成不變既真理，
而係講緊透過當今所收集到既數據，進行實驗，從而推論一個最合乎觀察結果同分析結果既理論出黎，
你當然可以話個理論唔一定係真，科學就係咁，但至少果刻最有說服力既理論，就係果刻最接近真理

用返樓主講既big bang theory，
科學家係透過觀察到宇宙背景輻射同紅移現象，
從而合理地推講宇宙曾經處於高溫+曾經得一點咁細，
你照樣可以話無實際證據證明，但呢個的確係當今最能接受既合理推斷

對於科學定律同理講有質疑既人，
歡迎隨時以科學方法去推翻，
而唔係係到話咩用神秘學邏輯去講，
因為，你班神秘學撚根本無邏輯可言

科學和神秘學，都唔係政治學，唔係鬥民主比分的，傻仔。

係比邊個貼近真相和事實，邊個解釋力強。

i mean 呢條equation唔係用黎計關於光速/接近光速既事宜 你拎f=ma出黎計就梗係錯啦 由於愛因斯坦既修正 令人知道f=ma既局限性係邊度 唔等如f=ma係錯

我就係用laymen角度去睇，唔用咩雙盲果啲term

正規西醫醫唔到，你去試另類療法，我覺得無可厚非

但而家係有班人講到另類療法先係正路，不過比西醫打壓，又講西醫治療係殺人多過救人，藥廠同醫生只係賺錢而傷害病人

呢樣先係問題

同意 不過joe哥毫無邏輯能力 邊會明白

我要做既野係每個post都要話比其他人知佢係幾on9 千祈唔好同佢玩泥漿摔角

科學又好，神秘學又好，宗教學又好
唔係政治選舉
唔係市場推銷
明未
所以唔係睇正負皮

係比邊樣貼近事實，貼近真相，貼近真理。
邊樣研究解釋力強，邊樣研究範圍闊

好啦。科學解釋力強，證據強，但科學研究範圍有限。咁就需要神秘學和宗教做補充。宗教排他，咁就要神秘學來補充。就係咁簡單。

Dun make stupid people famous...
我覺得與其泥漿摔角有推po副作用 不如出多啲學術po

利申 走緊數

打稻草人？只係極少數人會覺得另類治療先係出路。不過都應該尊重下個人意願。

Yes對班西醫撚黎講 得返1粒細菌=無病

唔同呀，但係另類治療奶野機會大囉即係，唔會話佢一定冇用，但係醫到冇得好醫先會用

頭先有網友咁覆
正規西醫醫唔到，你去試另類療法，我覺得無可厚非

但而家係有班人講到另類療法先係正路，不過比西醫打壓，又講西醫治療係殺人多過救人，藥廠同醫生只係賺錢而傷害病人

呢樣先係問題

我回覆
如果你認為我支持另類治療取代西醫，你就根本係度打稻草人，即係姓屈。我一向都只係反唯西醫主義，支持西醫醫唔到就試另類醫學。

依家已經唔再係中西醫之分 個方向錯晒
而係現代醫學同埋傳統醫學之分
喺未發現細菌 科學革命之前 西方嘅醫學都係強調體液平衡 放血治療嘅講法 與中醫講嘅五行說類近 以前醫壞血病係經過反複測試先發現可以靠進食檸檬治療 但背後理論係不明 後尾先知原來係由於缺乏vitamin C
傳統嘅中西醫喺16世紀前係冇乜分別 都係靠鳩up作撞 以前冇條件 唔算係「行騙」
但依家仲喺度堅持緊冇科學實證嘅醫療方式 就好難講了
只係咁啱科學革命發生在西方 大家先將西醫同現代醫學混為一談 再將現代醫學同中醫製作對立面

咁你就應該出多d啦

我可能整幾張joe哥最精彩既偉論 佢每個post都貼一次 之後joe gor講乜都唔回應

其實應該係咁分

中醫係（傳統醫學），西醫（現代正規醫學），另類治療（現代非正規醫學）

連登連除左西醫仲識d咩呀？
全球第二大既醫療體系知唔知係咩呀？
我諗你地聽都未聽過 比西醫洗腦洗得太嚴重

睇返我講「咩叫神秘學」呢個post先

你講大爆炸，其實係有用科學觀測去推論，但推論冇法有實際證據。咁真係比神秘學的研究方法（前世回溯、瀕死經驗分析）好？唔係的話，咪50步笑100步

打滔草人？信另類治療就要放棄西醫？on9成咁

其實我幾支持樓主玩自然療法 早死早著加快自然淘汰步伐

支持得另類醫學的，都一般有西醫醫唔好，睇另類醫學醫好的實際經驗。

如果你去請人
有3個選擇，同得1個選擇

你覺得邊個老闆搵到合適人選機會大些？

有3個醫療選擇，同得1個醫療選擇
你覺得邊個病人搵到合適治療機會大些？

如果你去請人
有3個選擇，同得1個選擇
你覺得邊個老闆搵到合適人選機會大些？

你係病人
有3個醫療選擇，同得1個醫療選擇
你覺得邊個病人搵到合適治療機會大些？

有兩個人見工既學歷係假既

係呀 仲有個話你知食砒霜可以好返 你唔試下又點知唔work

講喇 咁係咩先得？

假學歷又點？始終多個選擇更加好。
我真係識有人假學歷，見工，但工作表現比真學歷更好。佢仲smart。班真學歷好多有些呆。

It depends on your 病情。
其實我之前講左，西醫搞唔掂，又有錢淨，咪要搵替代醫學和另類治療

假學歷都好?
你請人做 office boy?

Sell 金融產品

大家唔好推呢啲on9 post啦 花多啲時間做下research 睇下paper 揀啲真正evidence based嘅醫學

金融雞

個post係sell金融產品
條假學歷友業績比一般大學生好
淨佣金每月5萬up
不過hr當然唔知佢假野

佢連佣金和薪金，每月average 60000up
真大學生碩士生多數都做唔到呢個業績

好似都有業績獎

男黎

想問下樓主會唔會搵個假學歷既工程師幫佢起樓

佢都係大行做

個比喻真係正

之後會比人告

通常表現差的員工，先會招人懷疑學歷

on9得好全面
重好意思話自己做政府工

唯心撚全部都係弱智精神病

兒登班小朋友唔鍾意聽其他意見

理性唯物論者

Yup

冇呢班唯物主義者人類一早滅亡左

唯心撚除左對異教徒發動聖戰仲識d咩

首先 呢個行為已經犯左法 你點可以覺得冇問題 有能者居之而已

冇欣賞騙子
有人講開中醫和另類治療
如假學歷
我先用我經驗講開
假學歷唔一定垃圾

好老實。如果睇慢性腸胃不適， 睇西醫真心無撚用， 啲止乜止乜藥乜鏡乜鏡係哂錢。 反正中醫就各方面了解同紓緩個病情， 等佢慢慢康復。

啲極端case cancer , 出血另計啦。

呢位ching轉風向都幾勁

咁你有冇入去睇下人地對你既睇法呀？

但係事實証明科學係真係有用。
好多野，你冇科學研究過，純粹靠直覺靠經驗好易出問題。
人的記憶同記綠都會有bias.

f=ma係錯

照鏡check清楚=晒錢
中醫=了解同紓緩病情

兩登學術：信西醫同現代科學得救，能救全人類，因為有哂邏輯冋科學根據 其他全部是謬論，要落地獄。

段估佢地連虹吸現象 內心力 發電機 motor 都唔知係乜

冇牛頓三定律 我諗我地仲係坐緊馬車 冇高樓大廈 冇手機 冇抽水馬筒 冇冷氣機。。。。

都有啲關經濟學同社會學，如果出34蚊個鐘叫人起地鐵一定無做 , 之後仲要大力洗腦，港鐵起全世界最好，每年事故不出10單 ,之後但有人真係做緊34蚊個鐘，問佢點解就話耶撚ga 考驗，所以宗教都唔係無用 , 需然印度貧民區未有得搭地鐵，但佢地都信係因為耶撚ga 考驗

條撚準備

第二個要數到既癲佬 就一定係tesla

樓主死全家啦屌

凡事無絕對的例證

你咪去睇無牌行醫嘅人囉
可信性問題咋嘛
你鍾意拎自己條命做實驗係你嘅事，唔好講到其他睇有牌醫生嘅人先係戇鳩啦

Btw, 見你講嘢真係好有邪教Feel

冇左宗教學和神秘學
隨時人類搵唔到守道德理據
互相殘殺至死
仲講咩發展科學

冇宗教→搵唔到守道德理據→互相殘殺
噉你點睇十字軍東征同啲乜乜聖戰

西醫何以超然?談醫學霸權

兒登真係兒登

連醫學學術界都有人話，西醫出現醫學霸權

joe哥真係好配服你，每隔一排就轉個名開個新post，內容差唔多但又引到人同你討論

冇話冇問題
我又唔係傾佢道德操守
我傾緊另類醫學，係提供多個選擇
多選擇比冇得選好

我再問你

你覺得揀行政長官
現在中央選一個
同中央選三個，市民投票選一個

邊個選出黎行政長官會比較好

又出現另一個唯科學撚

又將唯心論同某兩大宗教概念混淆

士但啦，你咪又係唯神秘學

姓屈？我冇唯喎

根本睇醫生就唔可以咁去類比 唔好up埋d on9情境題就以為自己好醒

你自己咪一樣又係靠屈

幾時又再改名?

睇黎連登真係要「永久封鎖」呢個功能

呢個就屈我話我完全封鎖左佢 但係點解仲未封

睇黎連登真係要「永久封鎖」呢個功能

我講一句話我識c program
就比人ff 變左coding 狗既經過

文科撚、商科撚、理科撚的人生價值觀

結論 條友唔單只姓屈 仲要思覺失調 都cls

UFO其實已經好多資料,都冇好講,,仲話有冇係好低層次

兩登只懂：科學、西醫
其他全部謬論，冇邏輯，唔理性。要落地獄。

連登學術台價值觀：

西醫：有用
科學：真理

神秘學：垃圾
宗教：垃圾
中醫：垃圾
另類治療：垃圾
自然療法：垃圾
風水：垃圾
命理：垃圾
New age：垃圾
唯心論：垃圾
靈魂：唔存在
前世：唔存在
來世：唔存在
死亡：人死如燈滅，原子的解散。
神：唔存在
鬼：唔存在
外星人：冇證據

連登仔政治觀：

中國：垃圾國家，蝗國
印度：垃圾國家，蝻國
覺得中國有好的地方：垃圾五毛
覺得中國政府有可取之處：垃圾五毛
一地兩檢：割地賣港
香港回歸：中共強姦香港
香港人或外國白人遇上意外：表示同情
大陸人在香港遇上意外：又少件蝗
香港人在大陸遇上意外：抵撚死上垃圾蝗國
中國基建好似好勁：豆腐渣垃圾強國
中國科研：全部都係抄襲成果
中國高鐵：蝗國膠鐵

Joe 哥，我想問下你身體唔舒服會點處理？
你點樣同公司請假？
親人唔舒服會點處理

休息

見到on9拎神秘學個名9up就想笑

所有非西醫都被歸類做另類治療。
另類治療，在香港，分中醫、食療，自然療法、脊醫、或者其他非正規的現代醫學（say葛森療法）。慢性病唔嚴重的、或亞健康，睇另類治療是不錯選擇。急性病，嚴重病（如癌症），通常都建議你睇返西醫。

你點樣向公司請假休息？

可以睇中醫，或者西醫唔食藥都得

又慢性又唔嚴重，我覺得休息多啲已經好得返

Yes

不過另類治療可以幫到下手

點解唔同公司據理力爭，拒絕為左張醫生紙睇西醫

其實班所謂神秘學撚都係一班無讀過書 但又想令人覺得自己好有學識 就講一啲似層層既廢話出黎等人以為佢識好多野 講到尾神秘學撚只不過係一班垃圾

行政手續，冇計
就算西醫
你去澳門睇醫生，佢都可以話你唔得，我試過。話唔係香港政府認可醫生，唔承認。

點分急性/慢性, 嚴重/非嚴重?
樓主自己識分?

唔準你咁講 joe gor聲稱自己好撚叻 識跨學科

屌你係咪呀叻黎架？ 你講野同佢一樣 打橫黎講

駁唔到

首先自己起碼要係醫生

真理愈辯愈明
點解joe哥唔帶頭向全社會反西醫霸權

其實洗乜說服班另類醫學撚啫
反正佢地好快就會被自然淘汰

講真 樓主九成九都無讀過大學架啦

最近先有單差啲癱

點解要比呢d世界毒瘤生存
只會令到更多人受害

19 脊醫個單

係 乜鳩脊醫嗰單

討論結果
得出連登仔的價值觀如下

兩登只懂：科學、西醫
其他全部謬論，冇邏輯，唔理性。全部要落地獄。

連登仔學術台的價值觀：

科學：唯一真理

神秘學：垃圾
宗教：垃圾
風水：垃圾
命理：垃圾
New age：垃圾
唯心論：垃圾
靈魂：唔存在
前世：唔存在
來世：唔存在
死亡：人死如燈滅，原子的解散。
神：唔存在
鬼：唔存在
外星人：冇證據

連登仔醫學保健價值觀：

西醫：唯一有用的醫學

中醫：垃圾
自然療法：垃圾
食療：垃圾
另類治療/替代醫學：垃圾

連登仔政治觀：

中國：垃圾國家，蝗國
印度：垃圾國家，蝻國
覺得中國有好的地方：垃圾五毛
覺得中國政府有可取之處：垃圾五毛
一地兩檢：割地賣港
香港回歸：中共強姦香港
香港人或外國白人遇上意外：表示同情
大陸人在香港遇上意外：又少件蝗
香港人在大陸遇上意外：抵撚死上垃圾蝗國
中國基建好似好勁：豆腐渣垃圾強國
中國科研：全部都係抄襲成果
中國高鐵：蝗國膠鐵

唔好ff咁多啦

佢就會同你講西醫醫生醫唔好嗰啲 咪就去試下另類治療囉

同我交手咁耐，你終於有返句，知我想講的野

認真講
如果去到2018年都信埋啲on9嘢
咁佢本身都抵撚死啦
不存在被害者之說

完全正確而且合乎邏輯
係2018年一個正常人應有嘅思路同立場

嗱嗱嗱，唔好將黑格爾同班神秘撚on9仔相提並論。啲神秘撚口中既唯心論只係一種廉價既唯我論

只可惜當我問你另類療法既成效個陣 你 支吾以對咁解啫 乜春實証都冇 只係得口耳相傳 三姑六婆形式既例子 信呢d?我情願唔撚醫好過 一陣仲衰過唔醫 好似個單脊醫咁

脊醫都屌埋

樓豬點睇地平論？
有無覺得啲人成日信科學又反地平論好撚煩

唯心論，留意個唯字。
連登仔屌硬唯心論
因為連登係唯物論者

至於非唯心，非唯物，通常係叫「身心靈」

始終人係有惻隱之心 唔想睇住其他人死
所以個咩疫苗陰謀論個d撚樣 另類乜柒療法個d仆街 我一定會追擊

點解唔屌得，啪下背脊就能醫百病，唔屌就有鬼

疫苗陰謀論係醫學陰謀論
咁你屌埋另類醫學仲咩柒

on9
啲另類醫學撚就係成用疫苗陰謀論做所謂證據
叫人唔信西醫信自己啲濕鳩療法

脊醫唔係西醫體系既產物黎 係屬於另類療法一員 不過連joe gor都唔撚知 似乎差左d

連登仔大部分係唯物論者
而少數持唯心論既連登仔，大部分對唯心論都理解錯誤而且on9

地平論應該係反科學，科學陰謀論，但唔係主流的神秘學喎

科學可測量的學術，神秘學難測量的學說，探討超自然，就係咁簡單。所以反神秘學，其實已經代表左唯物論價值觀。

如果唔反神秘學，但反某些神秘主義（如動物傳心），咁就叫反動物傳心

我知脊醫係另類治療，唔係正統西醫。不過醫管局認可，要註冊。

on9，信唔信科學，同持唯心定唯物論根本無關係

科學唯物論，和科學唯一真理論，先係民科學撚。

其他叫信科學的人，從事研究的/勁的叫科學家。

全靠有我地呢班科學理性人，你呢D濕鳩柒頭皮先有閒情日誌諗撚埋晒D無聊野

科學人唔同唯科學撚
西醫唔同唯西醫撚

鬼神學說吹咗好耐嘅鬼火，原來經科學解釋只係磷。Joe哥點睇?

呢樣我唔熟
你要搵第二個神秘學撚解你聽

信唯科學，本身就已經係唯物論啦

醫管局認可？HA幾時有認可過脊醫？

科學可解釋一切 當你解釋到 咁果樣就叫科學

屌 中醫都要註冊啦 咪又係另類治癒 連基礎都唔知 學乜人講呀 我依家就係屌緊另類療法 點解唔屌得脊醫？你又唔識扮識？

Sorry應該係話脊醫是香港政府認可，要註冊的醫生

脊醫管理局（Chiropractors Council）是根據香港法例第428章《脊醫註冊條例》而成立嘅嘅香港公營機構。

科學有詳細設定背景

任何嘢都可以基於原子嘅排序、而任何嘅物質都可以合理咁樣解釋喺呢度套設定上面！

如果你所講嘅神秘學， 同物理學一樣有詳細設定、同每一個神秘嘅嘢都可以套用呢套設定上面，咁我咪送信你囉

有冇睇我簡單，神秘學的文

與神秘學（神秘，難測量）相反，就係科學（可測量）
話明係神秘學，難以測量，你叫人去測量神秘學做咩？

咁測量唔到 未冇人信囉🤷‍♂️

我同你講我係李嘉誠。但我冇證據證明我係李嘉誠

但係你一定要信我

點講得通

咁測量都的野好有限
測量唔到的野太多，範圍太廣

宗教係其中一樣
神又係其中一樣
靈魂，鬼又係
前世，來世又係

我意思係少人信好正常，咁介懷做乜嘢。

你開得post討論野,咁人哋見到、人黎話唔信你都係討論嘅一種。

咁多人唔信你，反你係證明呢個世界上面九成嘅人都唔會相信呢種冇辦法證實嘅嘢。

咁冇計個喎呢個世界係咁個喎

唔係少人信咁簡單
其實係信神秘學的人絕對唔少
只係在兒登比較少

我屌係好多科學撚喪屌神秘學
搞到成個學術社會分化咁

唔緊要。或者咁問，點區分一樣事物，係科學解釋唔到，從而需要神秘學？
鬼火等如磷，呢件事睇到，未解釋到就用神秘學(鬼神)去欺騙自己，真係好方法？

宗教，神，靈魂，鬼，前世，來世，通靈，外星人干預，等等，都需要神秘學解釋。

前世回溯又點睇，前世記憶呢？
仲有連登神秘台有不少巴絲有通靈經驗呢？
瀕死經驗呢？靈魂出體呢？
祈禱神蹟醫病呢？
神打？碟仙筆仙又點睇？
耶教得救見證呢？

舉例，你點知「鬼」係科學永遠都解釋唔到，而要由神秘學解釋？
上面「鬼火」一例，就睇到，以前係因為科學知識不足，先會誤將磷當作靈異事件。
咁其他靈異事件呢？會唔會其實只係「暫時」科學知識不足？
點解抗拒用邏輯得出答案，反而將所有野都以「無解」、「我地理解唔到嘅知識」去欺騙自己？
係因為神秘學比較簡單，可以令到每個唔想諗野／無能力諗野嘅人都可以參與探討未知事物？
科學個難度太高以至唔可以全民普及，就要用神秘學去假普及？

有人迷信風水命理
有人迷信宗教
同樣有人迷信科學

至少「鬼」和「靈異事件」係current science解釋唔到。

Future science另計啦。
講未來科學喎，分分鐘將來人工智能叻過人類，做到3d bioprinting 將個成年男人女人print出黎。

唔係推翻，牛頓嗰套係古典物理學，應用在已知參考座標的粒子上面，即係有位置就計到速度，在巨觀世界入面(即係我們身處嘅世界、平時接觸到嘅野)係無問題，亦將計算方法簡化左好多

但當去到微觀世界嘅時候古典物理學就無辦法解釋得到，所以就出現左愛因斯坦嘅量子物理學去解釋。當然量子物理學都可以解釋到巨觀世界嘅野，不過會複雜好多。好似我哋車速同車位置咁用古典物理學就簡單得多，呢個情況下古典同量子物理學都會出到同一個預測

因為而家科學未到，就抗拒用邏輯得出答案？
見到未知嘅野，就亂咁作個原因解釋？
咁幾時先有未來科學？定係你覺得神秘學咁冇邏輯可以成為未來科學？

神秘學而家個情況，就好似一個原始部落嘅人到現代社會，
見到自動門會開，就話係因為有魔法，
見到磁浮列車會浮空，係係因為有偉大嘅神力，
見到飛機，就話係怪雀、外星生物？
因為自己唔識，就全部用「神秘」、「魔法」、「神」去隱藏自己嘅無知。
因為暫時理性組織唔到，就停止理性思考？
因為未學識，就話冇可能學識？同小朋友有咩分別？

其實價值觀係隨著時代嘅轉變而變得唔同
以前都分兩派，唯物論同唯心論
因為而家科技嘅發達，越黎越多嘢可以由科學證明嘅時候，樓主口中嘅唯科學撚、唯西醫撚，即係唯物論者先咁多。
但我覺得並不可以否定唯物論之外嘅嘢wor

F=ma 在日常生活入面係100%正確，亦能夠應用到，佢令到我哋計算簡單啲，F=ma 計到嘅野你都可以用量子物理學去計，一樣結果，不過會複雜好多

一個可觀測推論同一個靠人自己口述嘅推論都有可比性？

應該叫科學唯物論。

連登特別多科學唯物論者。

除左科學唯物論，唯物論仲有指其他，
拜金主義叫經濟唯物論。

究竟係討論緊唯信西醫定唯信科學
樓主既推論好似將信西醫=反神秘學咁
我自己信西醫 亦相信鬼神之說同外星人

同埋唔好再將中醫同另類醫學放埋一齊甘同西醫對比
中醫雖然系統同西醫唔同
但係個系統性同推論係有一套嚴謹既方式
同其他另類療法唔同

瀕死經驗，前世回溯
唔係一個人
係一批人

科學研究好多sample size都得100人
但全世界有前世回溯，瀕死經驗的唔止1000人咁少

神秘學=不學無術者嘅避難所

好心你讀多D書啦 就算Dse課程都令你學識好多架啦

如果講定義，另類治療係包括晒所有西醫以外的醫學，即係包括中醫、脊醫、針灸、食療、自然療法等。

我個post討論兩樣
1 唯西醫 （反另類治療）
2 唯科學 （反神秘學）

全世界有成千上萬人見過耶穌，又有成千上萬人見過真主，點解釋呢

其實同神秘撚一樣，自說自話

如果有一萬人話太陽圍住地球轉係唔變成事實呢？

我見到太陽係日日圍住地面行一圈

事實有冇咁多報告先

唔使咁認真喇
樓豬不嬲真膠眾人皆知

人嘅感覺本身就不可信，你過去嘅經歷、身體狀況、當時嘅感覺等全部都會有影響

我話如果，你答我先啦

一萬人話見到太陽圍住地球轉嘅話係唔係就變成事實

但大量sample和報告喎
如果甲有幻覺，通常乙唔會有

三人成虎

一係人寫，二同一個人可唔可重覆第二次經驗？一樣野係真嘅話重複幾多次結果都要係一樣，唔可以轉第二個人，因為第二個人好多參數同第一個人都唔同

或者甲的幻覺係見到A呢樣古怪野
乙就唔會有甲的幻覺，乙可能都有幻覺，佢可能見到B，但見唔到A。
而甲見到A，見唔到B。

Joe哥最叻就係唔夠人講就回覆其他人。
神秘學個concept都一樣，自己唔想用腦，就逃避問題，作個新故事出黎。

所以咪話瀕死經驗和前世回溯有研究分析價值lor

純粹講中西醫

中醫嘅理論係可以重復，係真係得嘅

睇住叻嘅中醫係真係醫到好多西醫都覺得冇得醫嘅病

濕疹 哮喘 癌症 都得

急病亦有 但係更難驗證

實際上係可以做到我一用呢條方就可以醫到呢類病

當然，係用中醫分類嘅病證

反觀西醫係咪咁好

事實上唔係

不斷有新嘅發展本身代表舊有不足

亦唔科學

不論係診症開藥開刀都非常多意外

醫療事故十分多

好多病雖然有西醫解釋.但係根據個解釋用藥係冇效，

證明係錯，但又唔改

去到尾只係撞彩

上面講4期肺癌搵邊個睇

其實西醫好多末期癌症都係叫你番去等死

因為無野做到

就算做齊 5年存活率都係幾成 仲要十分痛苦

正一醫番都孱晒，晒藥費

更正反先
joe gor岩岩先知脊醫係屬於另類療法

你逃避問題多些
我問你
全世界有大量前世回溯，通靈經驗
點解你覺得佢哋係全部都唔可信

Ps只要有一個可信，已經證實神秘學的研究

思覺失調不嬲有大量research

我知左好耐
不過見你屌埋脊醫，我覺得好surprised

冇反對喎，但可唔可以科學小小，個研究方式公開ｄ？
同埋事出必有因，可唔可以唔好成日個結論就係唔知點解，或者又話神秘力量。
當真係有神秘／未知體系，都可以解釋架嘛。真係冇得解釋？
你有冇睇D神秘學說成日就一副「係咁架啦，信即有不信即無」嘅咀臉，咁都好意思叫學術？

兒登唔會信

你搵到個中醫可以用科學方法解釋，中醫如何治療4期肺癌嘅，我從此唔睇西醫

哎呀，唔記得你地係反對科學方法添，原來義和拳可以醫肺癌

唔係弱智都唔信神秘學啦

我不嬲都屌開另類醫學 請問何奇之有？

奉勸大家唔好同joe gor打泥漿摔角
bookmark 左joe gor
一開膠post 就屌到佢反皮

我以為你只屌自然療法，食療，同政府冇認可（唔駛註冊）的另類治療添。原來你全屌。

咁我先屌你呢個西醫膠先

你地用中/西醫黎分類醫學學說，跟本完全係on9

現時醫院用嘅，mbbs 讀嘅，係「現代醫學」，全球醫學科學化之後嘅集大成之作，中醫入面有科學根據嘅野，現代醫學一早開始吸納緊，淨底嘅野完全係垃圾

中醫都註冊啦 我咪又係照屌 反而你個下咁純真既懷疑 好明顯係唔識扮識

有些有成功個案和案例。
但搵唔到志願者，做唔到大型臨床雙盲對照試驗。

將中醫（神棍醫學）同西醫（現代醫學）放係同一個秤上比較，根本係侮辱醫學

咁個post唔係得joe哥睇嘅，真理愈辦愈明。
改變唔到一個joe哥假膠，但可能可以改變其他誤入歧途嘅人。

中醫唔同呀，中醫擺明係古老（細菌發現前醫學）

你訓左幾耐呀 你個post成三百幾個負皮呀 好心唔好咁厚面皮啦

現代營養學，化學已經可以完全分析每一隻中藥材作用，所謂中醫院跟本係一盤生意

以前我都好似你咁 個joe gor禮橫折曲既能力實在太強橫 所以我放棄左

你係咪on9架 1000個case 得1個正確 就係事實既全部 翻去多D書先啦傻閪 睇你都係中三都未讀完

冇科學西醫你班撚屌應該日日擔驚受怕會唔會有鼠疫天花

見到啲負皮，我好感激自己生係21世紀，如果係500年前，樓主呢啲人佔社會大多數，我一早已經自殺

你知唔知神秘學係咩撚先
同醫學唔同
你醫學，40％success, 60% fail (醫左差過唔醫） ,已經可以收皮
但神秘學，搵呢個世界有冇靈魂，係咪10000個有1個case真，已經證實靈魂存在呀。

完你知唔知神秘學係咩撚先。
神秘學同醫學唔同，
你醫學，40％success, 60% fail (醫左差過唔醫） ,已經可以收皮。

但神秘學，搵呢個世界有冇靈魂，即使10000個得1個case真，已經證實靈魂存在呀。

講真其實好多鍾意科學嘅人從來都冇否定過靈魂、外星人、etc...
大多否定嘅係神秘學冇證據、冇推論就直接跳到個結論。
就算有證據都要分析個證據有冇效、係咪真確可信先。

但神秘撚就會拎住「推論呢？」「D證據真唔真架 ?」，就話人又針對佢地。
跟著喊晒口話點解唔信神秘學，又嬲豬叫其他人做科學撚科學派

我咁睇 我仲想救埋個42個迷途小羔羊

你睇唔睇就唔關人事 反對西醫亦唔係反對科學
相反如果中醫方法治病係可重覆嘅

科學（英語：Science，希臘語：Επιστήμη）是通過經驗實證的方法，對現象（原來指自然現象，現泛指包括社會現象等現象）進行歸因的學科。

只係佢歸因用嘅語言你唔明，唔代表冇人識冇人做到

事實上中醫係用科學方法

我試咗條方 重覆用嚟醫人 直到高成功率 咪寫低

西藥整藥都係化學上不斷撞組合，再用嚟醫病

效果好副作用低咪推出市面

所以好多原本醫一種病嘅藥會變咗醫其他病

都係試出嚟

你解釋唔到唔代表做唔到，如果義和團真係擋到子彈就唔係神怪，只係科學未解釋到

你真係好撚煩

因為第二個人在同樣情況無法重覆結果

其實都有案例係乜都唔做嘅情況下 個病人會自己好返

如果只係以人嘅經驗去講 就話"中醫"係有效
咁會唔會"唔睇醫生"都係一個好嘅"治療方法"

中醫好興咩固本培元 話醫療時間長
其實有無諗過 所謂嘅中醫成功例子 只不過係"唔睇醫生"嘅結果

最起碼話中醫成功 都要有兩批人做對照啦

但係對非科學撚黎講50都可以=0

睇落好吸引，我一路覺得自己係上帝最後一個兒子，你地可以開始着手研究一下

唔該你睇返我講，咩叫神秘學先

神秘學好多人係咁，唔代表神秘學就係咁

我自己理解既神秘學係一種唔科學化既研究 所以唔洗再討論神秘學係咪科學
但係 神秘學係可以理解做一種學說
呢種學說受唔受認同係另一回事
神秘學研究既對像係現時科學解釋唔到/證明唔到真偽既野
討論者只係嘗試用自己既觀察/感官經驗去提出一種說法去解釋某樣事物
集合唔同人既說法 希望可以搵到一個貼緊“真相”既解釋
eg 陰謀論 係一班人對某些唔合常理既事作出解釋 佢地既共同經驗就係對政府/財團既不信任
古希臘時期好多哲學家（當時既科學家）
eg 柏拉圖
對世界既存在有自己一套學說
之後俾人推翻左
所以神秘學係有佢既存在價值

但係 神秘學有一個幾大既問題
由於好多解釋都係基於自我經驗
由自身經驗推論上去既理論係好唔穩陣
eg. 我見過一個不明光點係天上飛
一大班人曾經見過不明光點係天上飛
唔足以證明呢個世界有外星人
一班人分別係同一個地方，同一個時間見到不明光點+ 排除到其他人造飛行物
先足夠證明
但係有好多討論神秘學既人無視其他可能性 單單以自己經驗作出結論
俾人感覺好流，好唔可信

係
不如又咁講
神秘學，目的在搵呢個世界有冇靈魂。
即使10000個case，關於靈魂的報告，得1個case真（唔係心理作用，唔係造假），已經證實靈魂存在。

正解
但仲有一點係神秘學好鍾意偷科學用字去扮科學。
例如用「高維度」、「磁場」、etc，
但實際個磁場係點運作呢，咩方位呢？高維度係點體現呢？又答唔出口啦！
又要唔科學化，但又要扮到好有科學背景去呃人，俾真正識科學嘅人踢爆又會嬲豬話「你專用架？」

呢樣叫「借科學概念去演䆁」
你可以話係佢「騎劫科學」

不過影響唔到神秘學的可信性

現時科學解釋唔到嘅野，從來都好鼓勵大家去讀PhD ，做研究，去出論文，抨擊以前嘅科學理論，推動科學發展，有好多noble prize 等緊人攞，完全毫無必要另起一個爐灶「神秘學」。

佢地另起爐灶純粹係因為dse maths唔合格

咁睇得起佢地，淨係一科唔合格咋

我可以估計到，神秘學家會開始批評科學霸權

靈魂、上帝、神明、鬼魂、天堂、來世、前世、永生、外星人等概念，對現實生活世界咁重要。

但點用科學方法研究？用唔到，就要歸入神秘學。我們有前世回溯和瀕死經驗做分析。

仲有通靈經驗，宗教神蹟經驗。

科學咪又姐係毒撚圍爐。
成日針對我地出體嘅經驗唔可信，咩原子、中子，正常人咪又係重覆唔到實驗。
神秘學先至可以俾所有人體驗到，神秘學好野

你冇讀書，諗唔到，你唔願意嘗試，就等如冇

咁即係無敵 醫到就好彩 六合彩都有人中
醫唔好就唔科學
咁我都可以咁話西醫

實際上就係肝癌四期切到無得切，一路都有癌腫
一開始肝硬化腹水醫到無症狀 十幾年
但係個瘤係到

咁都叫自己好番?

係要長期睇住，唔食就差啲

幾個有確診癌症 醫到無瘤 幾次中六合彩?

唔止癌，仲有好多其他病呢?

中幾百次幾次六合彩?

咁即係無敵 醫到就好彩 六合彩都有人中
醫唔好就唔科學
咁我都可以咁話西醫

實際上就係肝癌四期切到無得切，一路都有癌腫
一開始肝硬化腹水醫到無症狀 十幾年
但係個瘤係到

咁都叫自己好番?

係要長期睇住，唔食就差啲

幾個有確診癌症 醫到無瘤 幾次中六合彩?

唔止癌，仲有好多其他病呢?

中幾百次幾千次六合彩?

哦

原子、電子都話整到部電腦出黎俾一般正常人用。
宇宙大爆炸就真係

你搵到邊樣研究靈魂？
現在咪有瀕死經驗和通靈lor
不過唔當係科學咁解。

係囉
三者有各自介定方法
啲科學撚混埋講好仆街
明明係三種唔同程度唔同方向嘅戇鳩
點會係一樣

認同中醫係醫某D病效果好過西醫
用一條方醫到某類病呢個講法完全係錯
中醫理論係根據每個人自己既體質作出唔同既配藥
就算係同一種病 男人/女人 用既方都未必相同

得罪講句
用醫療事故多證明西醫不足
你有冇用個腦諗下自己既推論有冇問題

咁即係無敵 醫到就好彩 六合彩都有人中
醫唔好就唔科學
咁我都可以咁話西醫

實際上就係肝癌四期切到無得切，一路都有癌腫
一開始肝硬化腹水醫到無症狀 十幾年
但係個瘤係到

咁都叫自己好番?

係要長期睇住，唔食就差啲

幾個有確診癌症 醫到無瘤 幾次中六合彩?

唔止癌，仲有好多其他病呢?

中幾百次幾千次六合彩?

俾得中醫睇嘅大分西醫都冇得醫，醫唔掂，所以先搵中醫

即使治癒率一樣，難度只會比西醫高

何況係比西醫高

當然呢啲係個人體驗，無能力做大型對照實驗
(其實中國有)

sars 廣州中醫藥大學一附院 幾百例病例
0病人醫護死亡率
又係好彩

中西醫結合全中國最後睇嚟係療效好過西醫

又係-6

醫療事故多，的確證明西醫唔掂。
但中醫和另類治療掂唔掂，又係兩件事。

我唔知你真心定假膠，但你舉嘅例子完全說明科學嘅偉大

對住唯西醫撚，講咩都係冇用

咁大段淨係睇左一句

實際上西醫就咁聽症狀診斷會錯
用埋x光果啲影像學都會錯
化驗應唔一定有用有意義
用藥好多時係撞

你係用西醫嘅病嘅概念
根本唔係中醫方証 病証概念

你講得冇錯
個問題係有冇方法可以證明個case係真
可能叫事主做測謊, 精神檢驗.etc
而唔係坐係度話 我信佢係見過
呢樣係叫迷信

從前有個人叫中二，咁中二就好鍾意買六合彩，期期都買。
咁終於一次俾佢負碌中咗頭獎。
佢就開始話自己研究六合彩多年，終於搵到必羸方法。
個方法就係要陰陽平衡，調理好顏色，咁就每隻色嘅波都要執ｄ咁。
咁其實跟咩準則執呢？中二就答唔出，話係經自己經驗。
反正有人信就跟佢買啦，好多人買咗都冇中到。
但若干次之後，有其中一個相信中二嘅人又中咗獎，
咁中二緊係唔放過呢個機會，同人講佢個必羸方法係有效嘅。
但其實中二自己都知，就算唔跟佢個方法，要中嘅都總會中架，呃邊個姐。

西醫病理學=現代科學

不過如果你承認中醫唔係科學，一樣可以接受

內容比較分析。
例如我見過有本通靈書，話係地平係真，冇外星，地圓係科學家搞錯晒，咁你就知佢唔掂。
另一本話，有外星人，不少比地球文明強，咁就冇問題，但未有證據支持。

醫療事故多數係人為因素
並不是不足 你要搞清楚
你可以屌佢疏忽 而唔係個療法

仲有請問每日有幾多人睇西醫同中醫？當係10：1好未。。。。
咁啫係話西醫發生意外既數字都會比中醫多啦 咁又可以入到西醫？

用六合彩呢個比喻，剛講明中二有效添
六合彩頭獎機會實在太低
中一次係好好彩，但點再中多次？
如果你想用黎比喻呢個方法唔掂
用買馬/買股/賭波比較好些。

醫療事故多只可以證明西醫醫生/護士係能力上有問題
唔係證明西醫系統有問題

正如共產主義呢個理論係好好
但係人性令到共產主義唔可以完全咁執行
你唔會屌鳩馬克思,共產主義係垃圾
只會話共產黨有問題

當然有問題，所以隨時可以比一個更準確嘅theory 推翻，正因如此才是科學

醫學 not just science and technology

醫學應該包埋成套醫療制度，包埋諗下點樣減少人為錯誤。

所以醫學不同科學。

醫學應該係 not just science and technology

醫學應該包埋成套醫療制度，這應包括埋人為心理因素和社會因素，包括埋研究點樣減少人為錯誤。

所以醫學不同科學。

joe哥又上熱門

呢條友已經癲咗啦....

醫學仲應該包埋教育，點樣培訓醫護人員，點安慰病人。
醫學唔止科學和技術咁簡單。

但個100人有人證明 證實 /另外個1000人 得你吹冇人證實到

你信邊個

嘩，屌，原來真係兒登黎。
唔識考慮埋人為因素的醫學
你睇埋我個份

因為冇野證實/證明到 完。你d論點完全sup唔到你呀 你明唔明

岩岩注意到，原來呢個post係神秘台出，因為上咗熱門，我以為班人又出黎傳教 我一直都唔會入神秘台打擾佢地，但上得到熱門預咗比人屌

唔知你係唔係原post啦
如果你將醫學包哂醫療制度,心理,社會因素
我可以好肯定咁同你講
現時所有自稱係醫學(包中西醫 所有另類療法)
都係垃圾
中醫都係參差不齊 同一個complain係唔同既醫師有唔同病因病機
利伸:親身經歷
其他另類療法未試過唔敢講

joe哥點睇

醫學一定要包晒：科學、科技、醫療效果、心理因素、醫療制度、社會因素、教育培訓方法。

把其中一樣獨立於醫學外並不合理。
因為係成條醫學chain黎。

事故係能力
無能力排除人為影響係不足
亦唔代表咁就可以話西醫係科學
病理學科學
或者全部都科學
執死一個pt唔睇其他你真好野

如果係科學 只係數字 定理
往往可以排除human error
例如物理學用咗好多方法減低
而淨低嘅機械造成嘅誤差
係可以控制，預見，同計算
數學更加係另一回事
當然數學唔係人人都當科學

事實上西醫就係靠視觸叩聽 問診 影像 化驗等
而好多時做唔齊，
無法得出一個確切嘅，唯一嘅診斷
所以即使去睇西醫
亦無一個科學化嘅診斷 治療
即使做齊 亦有機會錯
所以現實係西醫唔科學，亦無可能科學

其實醫學真係唔洗考慮人為因素
應該話用得'學'呢個字都唔應該包埋人為因素
唔通我10*10計左101可以推論出數學有問題咩

no...上得熱門既post 就係因為比人屌到反皮先會上
你估三兩丁友就上到熱門咁把炮咩

覺得樓主D回覆越來越低質
一開頭都係正常咁回應我既言論
依家有D格硬黎

你都痴線 信科學 係信佢個制度 而唔係信佢制度下既產物

相信更多鍾意科學嘅人鍾意理性討論。
拎得出數據，講得出點推論，個結論又同現今科學有咩唔同，好多人都好支持。
都話好多nobel等緊人拎。

你起下佢底 仲有更多精彩言論

好多醫學院，都要你讀埋醫療倫理學（medical ethics ），醫療法律（medical law）

所以醫學係包埋人為因素。

仲要讀埋興趣科同中英文 所以醫學又包埋
我真係比你笑撚死啦

所以醫學又包埋？

typo

其實係醫學係包埋人為因素
兒登小學雞唔知唧

如果唔包，大學醫學院又點解要讀埋醫療倫理學（medical ethics ），醫療法律（medical law）。

同埋醫學係可以研究下有乜比現在更人性化的醫療制度。

呢一部分人基本上等於迷信

人哋嘅目的係比學生了解多啲醫科背景
佢就當係正式醫學嘅一部分
大學入面科目計credit都唔同比例喇
痴線佬

你可以話包，因為醫學要研究點同病人溝通，點建立良好醫患關係。
唔包，咁醫學就變得垃圾。
不過好彩只係兒登觀點，唔係醫學界睇法。

我懷疑條友真係未讀過u 雖然佢不停吹噓自己係中學bba 大學讀cs就叫跨乜撚野學科

醫學同醫療完全係兩樣野黎，退一百步講，就算中醫醫100人全部好晒，西醫醫100人死99個，都改變唔到西醫（現代醫學）嘅科學性

你係咪讀醫學院先？唔係，自己睇下各大醫學院，睇下佢有冇medical professional ethics, medical law and society呢類科要讀。又有冇呢方面的研究？medical ethics

因為未知 而信一d冇根據既野
呢d唔係謙虛 係懶

興趣科呢？
我幫你作埋啦 為左同病人建立良好既關係 所以上興趣科係為左同病人建立多d溝通渠道 興趣科絕對係醫學既一部分

少上學術台，原來joe哥咁出名
等我之前仲嘥時間同佢拗人證可唔可以拎嚟做科學證據

興趣科唔係醫學，sorry。
講明係medical ethics，醫學倫理，咁你都話唔係醫學一部分，好野。

坦白講，屯門醫院同有錢佬嘅醫療係天淵之別，但背後嘅醫學係完全一樣

訓左無睇
現代醫學包倫理學 係點樣spin去應該包迷信

你講的係狹義醫學的定義
但廣義係包埋晒人為因素，醫療心理學，醫療倫理學，醫患社會學

好多醫學院，都要你讀埋醫療倫理學（medical ethics ），醫療法律（medical law）

所以醫學係包埋人為因素。

你自己個推論係 因為醫學院讀埋 所以醫學就包埋
我用返你個推論 你又話我錯
好大既官威呀

只係回應，醫學唔包人為因素的講法

冇邏輯咩都係假

你啲膠都一樣

其實係廣義和狹義之分
兒登仔唔明

通靈同外星人有咩關係？

人黎呀 條友玩公係佢贏 字係我輸

屌，討論比咩輸贏，兒登仔

討論黎，比咩輸贏，兒登仔
你贏左有錢 收咩，on9

你估大學淨係教純科學咩
仲要培訓你工作用的技能
Law, Management ,Communication skill,
Economy management 等等
科目通常拼入去大學課程
因為工作上需要同有關人士打交道
多多少少要了解背景

我真係唔知你大學點樣讀
基本野都唔知

睇黎樓主有病唔會去睇醫生而係睇巫醫
科學vs迷信

喇咁講啦 醫學包人為因素既
比人拎刀斬 係人為因素
心理病 係人為因素 (起碼誘發
憶病 係人為因素

不過同靈體呀鬼呀無關
同巫術呀儀式呀無關 (除非撞啱跳舞可以作為物理治療一部分 不過咁都係同儀式無關 係同動作有關

大家可以唔駛針呢啲常識都知既野去討論
可能用字係用得唔好啦
但之後討論返啲大分歧 會令個討論有效率啲

我屌緊你搬龍門咋傻仔

又兒登 又小學雞
點令人想繼續同你討論

上面係講緊西方醫學既不足
論據係醫療事故多

上面既反駁係醫療事故既原因係來自人為錯誤

你既反駁係醫學包哂醫療制度+減少人為錯誤(人為因素)
論據係要醫學課程讀倫理學, 法律
證明西方醫學有不足

問題係醫學 Medicine 係咪=醫學課程
醫學既定義 我既理解係 science to diagnose, treat and prevent disease to maintain health.
HKU既biomed 係唔洗讀倫理學, 法律
入面既學生係研究同醫學有關既野
唔好將醫學剩係同醫生溝埋一齊黎講

BTW 研究醫療制度 應該係屬於 government policy果邊

其實都係包埋
例如我讀電腦學，咁你除左電腦知識和軟件編程外，你的溝通方法、邏輯、算法、設計、how to get requirement 、how to test、甚至project management, 點樣design 一個secure的administrative procedure ，其實全部已經包左入電腦學入面。覺得唔包的，都係中學雞睇法。

電腦學

Biomed好似同medical係有些唔同喎

你知唔知咩係科學

唔好challenge 佢啦 成個post 比咁多人圍屌 人地答唔切架

你都識講Biomedicine

Biomed係生物醫學，當然唔駛包埋人為因素，法律倫理學，只係focus係生物醫學就得

但醫學唔止係生物醫學喎，先生

唔知你對medical ethics有幾多認識
我讀既係關於尊重patient’s right, responsibility,obligation of health care professional
同醫學既關係真係唔大

應該話同生物醫學關係唔大

醫學應該要包埋文科野
但生物醫學只focus在理科野

我都幾肯定 biomed 同你講既醫學係密不可分
佢地既研究正正係了解緊人體未清楚哂既野(eg. stem cell, neuro system)
絕對同現代西方醫學有關

應該話biomed只係現代醫學medical的subset

唔使轉移概念啦
mathematics、project management、 design 一類屬於技能
全部包括入電腦科入面
但係絕對唔會你電腦學入面
你唔會寸到要將數學、 平面設計歸類入去電腦學入面掛

樓主係對醫學既定義係咩
可唔可以用academic既方法講出黎
就算讀computer science都應該識寫essay
可能我層次太低
搞唔清你點定義醫學

順手定埋西方醫學呀唔該

Biomedice應該係medicine的subset

醫學應該要包埋文科野，因為醫療除左醫病，仲要學識去處理好多野，如醫患關係，點安慰病人，點樣可以減少人為錯誤，點樣可以更有效率。而呢些都可以做學術研究。

但生物醫學只focus在理科野，可能研究仲比醫學更深入些

醫學應該要包埋文科野，因為醫療除左醫病，仲要學識去處理好多野，如醫患關係，點安慰病人，點樣可以減少人為錯誤，點樣可以更有效率。包埋入醫學，因為同醫療有關，仲有最重要，呢些都可以做學術研究。

但生物醫學只focus在理科野，可能研究仲比醫學更深入些

電腦學真係包數學，你唔知？

仲可以試 C, D, E...邊個可信就信邊個。我就試過連續睇美劇 24 個鐘醫好流感，好有效。

點講好呢
如果計電腦學，咁it project management, computing mathematics, business requirement engineering, software decide, user design and human computer interaction psychology 當然係計埋入電腦學。

但係construction project management就唔會包入電腦學。

thx樓主
接返上面既討論
醫療事故多(診症開藥開刀)
醫學包哂醫療制度+減少人為錯誤
所以西醫有不足
咁我可唔可以理解西醫既不足係係醫療制度+人為問題
而唔係係醫學理論上有不足?

或者講醫學
醫學倫理，醫療法律，當然計入醫學
但係
宗教倫理，商業法律，就唔會係醫學入面

仲係用緊電腦學呢個term

可以。但給少少修正

西醫既不足
主要係醫療制度+人為問題

而多數都唔係生物醫學理論上問題

不過生物科學同醫學又唔同

生物科學，而家去到分子生物學年代，講基因工程，個個讚高科技

但醫學，就被批評，成日醫唔到病。

第一次睇樓主post, 每個回覆都有睇，愈睇愈好笑

"電腦學" 人唔笑狗都吠
Computer Science呢個名都搬唔出
一般黎講讀電腦分為"theoretical CS"同"software development"
類似biomed SCIENCE同Bachelor of Medicine and Surgery嘅分別

COMPUTER STUDIES
應該叫咩學科 ?

其實我覺得 COMPUTER SCIENCE 同真 SCIENCE 有少少分別,
實際上係ENGINEERING AND TECHNOLOGY SUBJECT 多過SCIENCE SUBJECT

所以我覺得叫 COMPUTER STUDIES 最合適

啲神秘撚成日講通靈 靈魂 前世，其實係咪已經預設左身心二元論？身心二元論喺哲學上，目前都係比人屌既多

其實科學教，西醫教，神秘教，大家各走各路咪算，成日都要為我獨醒，話其他教係垃圾係咩心態

收皮啦神秘野當學術
咁樣同以前問米打小人班on9仔有分別咩

覺得人地on9咪屌囉，上網9up唔洗成本

神秘撚會答：你證明唔到打小人無效。

佢地都證明唔到自己係on9仔

404負皮

net 負皮咋 但有63個人正皮

我證明到潛龍=潛蟲

樓主講了我一直想講既野

性功能障礙西醫難根治

要揾蕭別離巴打

覺唔覺好多醫生都係hea睇？

It's a question of whether to throw some pebbles(文科野) against a waterfall or a huge boulder(scientifically well studied issues towards 醫患關係，點安慰病人，點樣可以減少人為錯誤，點樣可以更有效率)against it, yet people are throwing pebbles in the name of boulders, and expect the pebbles would turn into boulders by themselves...

西藥廠同中藥/保健品商人一樣都係仆街。

科學撚鍾意統計，如果得0.0001%樣本同理論符合，科學撚可能無視左。

唔跟呢個方法無傷大雅。但最大問題喺d人鑽牛角尖，求其有一個樣本成功就以為係定律，周圍吹奏。咩原理唔再深究，係咪有其他更重要因素唔理，有幾多比例嘅樣本符合到個理論又唔理。

袋錢入你地袋，我隔離屋三姑個兩三年前開始痴左個小蠟筆小新貼子喺個水樽，佢日日都飲入面d水。我留意左佢兩三年，佢竟然連續幾年都愈黎愈高。

你地要唔要試下痴貼紙係水樽增高

三姑個仔

無知一問，咁點樣知道個報告係真定假？
例如咩前世乜乜物物嗰啲
見到上左熱門入黎睇下，未接觸過

咪係
巧合當學術

同歷史紀錄對照返
例如佢話前世係香港人
叫李小明
1920年1月1日出世
2010年1月1日死亡

咁就可以對照下
係咪真有其人

但問題又涉及私隱
入境處肯唔肯俾你validate

咁每個人話佢太爺太嫲係佢前世都得架啦你咁講…

咁佢要講到個名出黎
我亂吹陳大文，母親叫李小雯，香港出世

咁係咪真係有呢個case先
咁容易吹咩

咁對照過未
有冇出現過一單 case

1. 嚴謹的前世回溯需要考古證據，而能通過者寥寥可數。
催眠回溯的考古證據有幾個等級，最嚴格的是被催眠者能夠說出當時的語言、辨識當時的文字、語音等。（例如，能夠講出故印度語、希伯來語…或是能夠寫出讀出大篆小篆──如果受催眠者說他是秦始皇的話。）
要能夠說出當時的典章制度、府州縣衙門的稱謂、辨識當時通行的貨幣（有些朝代用布匹有些用銅錢，更古的用貝類..）。他要能說出地名和地理特徵（而能夠去查找）等等。
以此觀之，「絕大部分」的前世催眠都無法通過這些考古驗證。

2. 但在催眠治療領域裡，視「前世回溯療法 past life regression therapy」為一種療法therapy，重要的是來訪者通過催眠、回溯之後，對於他的議題、困擾得到一種領悟，而確實案例上有許多例子是來訪者的問題與症狀消失、緩解了。（就算沒有通過考古證據，來訪者「深深相信」了他的問題有著前世的根源，而催眠治療師在療程中給予協助與諮詢，解除了他的困擾。）因此，有些學者把前世催眠回溯療法歸類於「心理投射」或「隱喻療法」。

3. 我個人的治療案例中有多例「回到前世」。我並不主動帶領前世回溯，而是根據來訪者的困擾議題或身心症狀，引導他回歸到「過往與此有關的時間點」，有的回到嬰幼兒，有的會回到母胎內，有的則回到前世。這可能與來訪者的信念系統（或心裡的預期）有關。

4. 但我碰到過我自己也很訝異的個案，一開始並非要做回溯催眠，但在催眠中自動進入一種特別的狀態，說出一些連他自己都很驚訝的信息。有兩例身上有胎記，與他所謂「前世」中受箭傷的位置一致。他們回到前世意外死亡時都極度痛苦（全身緊縮、冒汗、絕望地喊叫..），通過之後，人很安詳，感受到平靜，並且對於原來的議題有了新且健康的領悟。

5. 我個人相信有前世。（但這是我個人的信仰系統。）我相信有靈魂（有個人的特別的經驗。）。因此而推，我認為有個能知能覺的「部分」（靈魂）能在離開肉身之後還存在著，只是這種存在是否有其後續的路程？（上天堂？三界六界輪迴？或靈魂後更進階的進化之旅？）我無法言論之。

6. 有一位專門研究前世現象學者─史帝文森博士，他專門找幼童做田野和人類學調查。因為他認為成年人的報導容易作偽，或者當事人因為看了小說電影或其他心理因素而幻想、投射出來假信息。因此他找還不識字的，很年幼的小孩，從他們說出「我以前叫什麼名字、住哪裡..」等資料，紀錄下來之後，有一群調查隊員會去這小孩所宣稱的地方去查證。因為他採的方法都是通過科研規範的，因此能夠刊登在科學性的期刊上（表示審核委員對於他發表的論文，找不到科學法上和邏輯上的謬誤）。他用這種方法這樣的共出版了六大冊「孩童的前世報導」。一個例子是印度某小孩，到了能說話的年齡，會經常跟他的父母說他其實叫做什麼名字，住在哪個村落，家裡還有誰誰誰…。史帝文森博士的調查隊去了那個家庭，把小孩帶到他宣稱的村落（在很遠的外地，是小孩不可能走到或之道的地方），車子一到村口，小孩就下車，一路走到某戶人家，叫喚門口的老婆婆名字，說這是他老婆。然後說了一些話，其中有一段是他說他之前藏了一些錢（銅錢）在家裡某個地方的甕子底下的土裡。挖出來果真是。

留意point 1 and point 6

雖然係personal blog
但講得唔錯
留意point 1 and point 6
有冇人可以幫手起底
搵搵point 6 講那本書和paper

我幫你起埋底

第一，學術界接受嘅係佢用科學嘅方法去考察驗證，冇科學嘅方法根本佢份嘢唔使出。所以更加引證學術討論需要以科學為基礎。

第二，Ian Stevenson 自己都對自己個結論有所保留。

呢個 "scientific evidence" 究竟有幾弱大家心里有數。

Thank you

Tall and lanky, patrician in appearance and diction, Dr. Stevenson was a tireless researcher who often would forget to stop for food during all-day treks on dusty third-world trails, running younger colleagues into the ground by nightfall. He catalogued more than 2,500 remarkably similar cases, mostly in Asia and the Middle East but also in Europe, Africa and North and South America. His first book on the topic, "Twenty Cases Suggestive of Reincarnation," was published in 1966; his last, "European Cases of the Reincarnation Type," in 2003.

Dr. Stevenson, a native of Montreal, earned his medical degree from McGill University in Montreal in 1943, graduating at the top of his class. In 1957, at 39, he became head of the department of psychiatry at the University of Virginia School of Medicine. But from his mother, a devotee of theosophy, which Dr. Stevenson described as a "kind of potted Buddhism for Westerners," he had inherited a keen interest in the paranormal, which became a calling after a trip to India in 1961 convinced him that the child cases were both ubiquitous and impressive.

As his research earned the scorn of some colleagues and caused unease in the university administration, Dr. Stevenson gave up his administrative duties to head what he cagily named the Division of Personality Studies, now the Division of Perceptual Studies, funded by a grant from Chester Carlson, the man who invented the Xerox process.

Dr. Stevenson retired from active research in 2002, leaving his work to successors led by Dr. Bruce Greyson. Dr. Jim Tucker, a child psychiatrist, has carried on Dr. Stevenson's work with children, focusing on North American cases.

Tucker said that toward the end of his life, Dr. Stevenson had accepted that his long-stated goal of getting science "to seriously consider reincarnation as a possibility" was not going to be realized in this lifetime.

But in 1996, no less a luminary than astronomer Carl Sagan, a founding member of a group that set out to debunk unscientific claims, wrote in his book, "The Demon-Haunted World": "There are three claims in the [parapsychology] field which, in my opinion, deserve serious study," the third of which was "that young children sometimes report details of a previous life, which upon checking turn out to be accurate and which they could not have known about in any other way than reincarnation."

不過其實如果搵到
兒童前世記憶，比成年人前世記憶準
例如兒童通過機會係1％
成年人通過機會係0.1％
係咪已經意味有前世機會高
因為正常都係
越老越快完全忘記或比今世記憶干擾

人無知真係恐怖

正確d黎講係牛頓define 左1N係d乜

有推翻= 古代科學vs 現代科學，20年後咪有個 現代科學 vs 新現代科學

唔識GR就咪撚衝出黎柒啦ching

條友真係唔識架喎

你唔撚識又知係錯？ 自己攞黎柒

咪撚尻嗡啦, 物理方法鬼係咁, 你無知咋
物理係有個theory S
根據現實觀察/實驗 S(n) is true for all tested n
所以再assume S to be the most reliable theory for the concerning phenomenon.
如果有一日有人做實驗做到S(N) is wrong
咁物理佬就會繼續改進個theory
物理既theory係可以比到precise testable prediction
唔似你啲神秘佬尻up吹水當飯食, 啲argument係建立在一個biased assumption
好心你地唔識science就唔好再衝出黎柒啦, 人蠢就返去關埋門繼續尻up, 但唔好衝出黎影響市容, 拖低人類智商

想請教下英文
biased assumption喺呢度應該譯作有偏的假定

我覺得科學無錯 神秘學又好 科學又好 本是同源
其實只係嘗試將事物加以解釋同理解 只係其中一種方法 並唔一個事物
所以我覺得意識上將科學定型為一個固定學說 恆常化 有啲謬誤 因為解釋唔到只係人知識缺乏 同”科學”並無關係 亦無話失敗就代表科學有問題 因為直至真理出現都只係驗證過程

而神秘學同樣地只係驗證過程中出好多狗也不屌嘅荒談 其實只用唔同方法嘅人文行為嚟 本質相似

Er....爬蟲族係原住民
昂宿星人係地球人嘅守護神

你睇乜佢啲推論方法姐，你都唔識，你唔識又話咩人有漏洞姐

你知唔知神學係研究乜？睇你都係未讀過啦 唔好亂拋書包亂用例子啦

而且以你既logic，你有冇讀過科學呀？你冇讀過又點解係度評論？

講啲例子黎聽下，宜家有咩theories係比人掉左去垃圾桶？

屌咪叫你比啲例子講下有咩以前勁既theory係宜家比人推翻左囉 屌你又唔撚講，又比唔到例子，咁你尻up啲咩姐 無知又要評論

屌你咪撚偷換概念啦, 係人都知modern physics係源於newton時代, Aristotle果時根本未有科學方法去推論

都係果句, 唔識唔好衝出黎柒

3個選擇但有2個會死人/醫唔好
同1個選擇但5-year survival rate >99.5%
邊個會易啲死人？

你reading攞U㗎？我係話 “源自”呀
追post啦ching, 我咪話Aristotle果時未有科學方法, 所以佢既推論係唔可以稱為science, 只係philosophy 唔好再偷換概念唔該

Joe哥真理：
「我見過」
「我真係識」

喂我識得睇你痾完尿點打尿震嚟判斷你將來有冇錢
你信唔信？要唔要呢個選擇？

做政府公務員
但明知有人行使虛假文書都唔做野
唔撚怪得你班柒頭完全唔成事

30已經畀多你
睇下啲木乃伊
17世紀嘅New England有40%人喺成年前就死撚咗

你拎非science既野（aristotle）被scientist（Galileo)推反左黎證明科學錯
其實你呢個example反而prove左science係precise d
Aristotle準確黎講係philosopher黎架

收皮啦港共走狗
而家三個都係屎呀
你揀一篤嚟食吖

揀啦
做乜唔揀呀

你個職位有冇呢個權去查 ? 做野 ?

知唔知咩叫 Separation of duties

人地CRE all pass呀
使撚讀大學咁cheap咩

科學- 證明到

神鬼- 證明唔到

完

冇讀大學可以考CRE

人地係base on人類已知既事實去做合理既推理
每一個steps有曬proof 有根有據
即使你話宇宙大爆炸呢啲人類prove唔到
科學家都會用similar model去test/去做experiment
神秘學呢？ 點prove psychokinesis真係得？
係咪一個人話feel到、感受到交流就叫有？
先唔講神秘學存唔存在
連一條可以正常explain到既equation/theory都無
點樣要人信服？咩五十步笑百步
一樣有根據 一樣無
根本輸成條街

唔係嘅 如果係500年前Joe哥個post有咁多負皮
應該可以拖出嚟火刑/ 石刑

你唔好去舉報？

人地聲稱中學讀商 大學讀cs叫跨學科
仲要好撚威威

f=ma唔係錯，而係a會因為接近光速而減少。

如果我冇記錯 好似係愈接近光速 m 就會愈接近無限大 所以我地係冇可能以光速飛行

如果係咁，光子(photons)以光速飛行，但mass係0，究竟點解？

建議你睇下狹義相對論先

樓主on9整死自己唔係問題
唔該唔好生仔 害撚死後代
一陣好似d外國vegan咁 餵個仔飲素奶 餓撚死埋
又或者香港迷信撚咁 病左飲符水

你又唔好舉報？
大把代考網，假cert網
Google下已經成推
Keywords: 代考ielts, 代考toefl, 文憑製作, 畢業證書制作

樓上熱心為社會，幫手舉報

走極端是人類的天性？

一係就完全拒絕另類治療
一係就玩都信埋另些野做治療？

講到尾咪又係你懶過閪
而家係你明知有人行使虛假文書都唔舉報呀

不過你舉唔舉報都唔重要
反正你呢隻戇鳩港共走狗都只係過街老鼠
出親post唔係被人屌就被人恥笑

噏乜柒呀
讀好啲書學好啲字先出嚟講野啦

你舉報左呢間先啦

睇清楚間野個地址先啦柒頭
定係支那而家係part of香港嘅jurisdiction呀

On9
假cert間間都係海外或大陸ga la
你想我舉報個人
我未夠證據喎

咁行使假Cert條友係唔係喺香港jurisdiction入面呀呀
未夠證據你又牙眨眨喺度講？
誹謗？定係鳩噏呀？

柒頭你唔係唔撚知

假cert的機構，間間註冊地點都係海外或大陸啦

遲些大陸執嚴左，就一定去法規寬鬆的國家
Eg india, Pakistan
如果india又嚴，去非洲不知明落後國家
再唔係去太平洋少數人口的島國註冊

舉報責任係對方的人事部 ， 不是我。

都係嗰句
用假Cert條友係唔係身處香港jurisdiction入面？

喂而家有人喺金三角製毒犯
香港管唔管到？
有人喺香港用金三角製嘅毒
香港又管唔管到？

喂跨學科呀
讀下law啦

果然係神秘學專家，樣樣都係得個噏字

咁即係你而家冇證冇據就喺度鳩噏啦
果然係Joe哥一貫作風

人地私隱問題，不能說。
本人亦沒有舉報責任。
你可以當我9up家

風人地私隱問題，不能說。
本人亦沒有舉報責任。
你可以當我9up家

係呀，我那些只係傳聞證據，唔係法律證據
所以冇得舉報

現在我post埋文憑制作工廠條link
上晒網有晒實質證據
你又唔去向大陸公安舉報
講到尾你都係唔做野，9up當公義的pk

係呀，我那些只係傳聞證據，唔係法律證據。
所以冇得舉報。

不過，我剛post左文憑制作工廠條 link ，
上晒網有晒實質證據。
你又唔去向大陸公安舉報，
講到尾你都係唔做野，9up當公義的pk。

收皮啦
一開始又好撚口響咁話知有人係咁
跟住又話自己冇證據
話你冇證據屈人你又顧左右而言他spin去個人私隱

所以咪話係你一貫作風
淨係識得廢老或嘅「我知道」「我識得」
再唔係就撻幾個terms出嚟
但一講深啲就根本乜柒都唔識 柒到出汁
一柒咗就spin
就迴避問題逃避現實

唔使當你鳩噏
你根本就只係識鳩噏

如果你有心為社會
就知打擊一個人冇用
要打擊就係碼打擊一個網站

你仲咩又唔向大陸公安舉報？

仲有，域名ga
你可以向域名註冊公司舉報佢ga

你呢個9up當公義的pk
你先最pk唔做野

真係你有心為社會
就知打擊一個人冇用
要打擊就係碼打擊一個網站

你仲咩又唔向大陸公安舉報？

仲有，域名ga
你可以向香港的域名註冊公司舉報佢ga

如果你有心為社會
就會知你應該直接收皮
而唔應該喺度鳩噏一堆垃圾

The above statement seems applies to you

跨學科鳩up

講到尾
你係有實際證據俾埋你
都懶得去舉報
淨係識叫人舉報
自己唔做野的人
責人先責已呀，R先生

“Seems applies”
CRE all pass喎
政府公務員喎
跨學科喎

你幾時會舉報呢個網，講左咩耐，r先生

香港域名嚟

一個開口埋口都係鳩噏嘅人同人講「責人先責己」
屌你有冇廉恥
吖係喎你係政府做喎
明嘅明嘅

政府廢唔係冇原因既

當然啦，咪就係有你呢班廢市民lor
自己又唔肯做野，淨係識叫人做

咁你幾時舉報呢個網

下？政府唔撚識聽民意？我納稅養緊廢柴 仲要比廢柴屌我唔肯做野？你冇撚野下嘛？

唔駛講咩多
覺得社會不公
市民有責
係就唔該舉報呢個網

深圳公司，香港域名，假cert制作

你幾時收皮唔再鳩噏我咪做野囉柒頭

做緊政府既一條廢柴 竟然叫一個冇相關知識既市民去舉報 而忘記佢自己除左係一名市民 仲係一個公務員 結果就淨係識卸責 公務員喎

你係咪on9 ga
公務員隊伍成10幾萬人
你叫過搞工程搞電腦去搞法律野

你同d叫人讀醫，就話佢應該識醫晒所有癌病的白痴layman有咩分別

品味咖啡，你講得出呢句野，原來我嚴重高估左你智商

唔駛講咩多
覺得社會不公
市民有責
係就唔該舉報呢個網

深圳公司，香港域名，假cert制作

請問你係咪市民？

joe gor 你比我所想像既智慧更加低呀 柒頭

努努柒柒
品味咖啡
看你post
你的智商同那些信念係「
咩有錢能醫百病，
點解咁有錢都醫唔到d病」

你的智商同呢些layman的級數一樣

算啦，你當公務員咩撚都要負責
好似唔知咩叫 job responsibilities, separation of duties

智商仲唔係「迷信級別」？

答我先啦 唔好掛住跨學科鳩up

迷信仔，你講野已經唔可信啦

邊個話叫人舉報在先？

我問你 你係咪市民 你又扯開話題
唔撚答
有口話人冇唔話自己
自己身為公務員
竟然走去屌市民唔盡公民責任
但係忘記自己都係市民既一份子
呢d撚樣 我會稱之為仆街

冇口話自己*

On lun 99
我唔係在執法部門做
同普通市民冇分別

俾左網址，你又唔去舉報
係度9up的白痴

睇你講野
我覺得你係
1 法律盲
2 政治盲
3 政府盲

( Show blocked user - KMeansClustering)

你淨係答我 你係咪市民？

如果係 點解你具有相關知識既degree 仲要有一手資料既市民 即係你 唔去舉報？反而叫個被你稱為coding 狗唔識web既人去舉報？自己仲要係公務員 理應比普通市民更熟政府架構 知道要向咩部門舉報先岩喎

咁你幾時停止冇證據嘅鳩噏？

公務員守則寫明，係職權範圍內

呢樣唔係我職權，請問點解又加帽子在上面
呢位layman

Sorry，係守則寫明，我只可以管係職責範圍內的東西，這是原則

我又唔係執行職務時發現
超越我職責喎

到呢個moment都證明唔到假學歷好過爭學歷

市民冇責任？如果冇 你又做乜鳩叫我報？閱讀理解攞F?睇唔明我講？ 公務員？huh?what a joke

你唔係市民咩
又唔舉報？

總之呢
公務員守則淨係話在職務上一定要舉報
職務外，我身份同普通市民冇分別

仲咩你叫人舉報，自己又唔舉報？
懶就要認

又問 睇清楚d啦 公務員

我有講我讀法律 有一手資料咩
D同學飯局時講開，佢個friends咋喎

你閱解有問題，比左咁多assumption落我個case到

1. 你唔叫你fd報 叫我地報托柒？
2. 係唔關法律 但關cs 事 咁如果你清楚成件事係犯法 點解仲要d 唔識cs既人去報？

1 你地叫我舉報先喎。我冇責任叫個friend大義滅親。
2 你真係on99

一係你就快些舉報間文憑工廠網站

不要和豬玩泥漿摔角

sor9 我認真左

你on9左

幾時證明假學歷好過真學歷
學撚埋d毒果斷章取義

講完又當冇講過，喺度發爛渣

我話假學歷有時候都唔一定衰
你講到必然性

果然係毒果邏輯

好啦對唔住，我加返有時
咁你證明到你嘅論點未？

集體撚狗 而隻狗仲未知比人撚緊

撚黎撚去三督屁

垃圾

冇黎創意正垃圾

好心你啦 唔好侮辱創意呢兩個字

屌另類治療搞到用垃圾觀點發瘋咁撚人
你都幾廢喎
定係無間道變相支持另類治療？

屌另類治療屌到淨識撚人
完全悔辱晒科學信徒

好心你班友
完全悔辱科學信徒的智慧

都好既 起碼你有自知之明 知道自己係狗比人撚緊

你自己話市民有責呀
你係唔係香港市民呀而家

一開始又話知道有條友
而家又話係同學嘅friends
喂你知道幾多條友行使虛假文書呀？
定係你singular同plural都唔曉分呀
之前唔係話咩人地私隱唔講得咩

你不如舉報個網好啦
打擊樹支有鬼用咩
打擊樹林先有用

神秘學有邏輯

真係比你吹漲，讀多少少書再出黎講嘢啦 你所謂既例子真係得啖笑，自己得小學程度就唔好出黎獻醜啦

話撚左果時冇科學家，得哲學家，你都仲要用你果套套落去，真係夏蟲不可語冰

好多無智慧既人, 接受唔到超越自己認知範圍以外既野,
所以只會接受認知範圍以內, 科學證實到既事

真正叻既人, 係可以跳出思考框框, 突破思維, 不斷創新, 開發新知識新智慧

蠢人只可以一直追隨現有知識走, 拒絶一切未知的可能性

跳出框框同鳩噏其實係兩樣野黎

愛因斯坦係跳出框框 但joe gor係鳩up

樓主有料

Classic selection bias

笑死

創新完係要用邏輯思考去繼續完善，同用實驗去證明，唔係鳩嗡完就算。
中國古代吹左幾千年人類可以飛，又練仙又食藥丹咁，講到好有步驟好有系統。
外國人地一樣話人類可以飛，但係人地係真有用邏輯思考，有研究空氣力學，有多次進行實驗，到最後整左架飛機出黎。
邊邊可行係咪到而家都仲唔清楚？
到左今時今日都仲可以有人分唔清科學同偽科學真係令人感到有d可悲。
創新思維冇罪，但係將未系統整理同冇實際數據支持既「發想」同真正既科學「理論」 相題並論真係有d侮辱人類既智慧。

算啦 同on9仔講係對牛彈琴

你兩個個名

咩名？

比你叫做on9 果個叫品味生活。
我岩岩見到有人回覆我果陣仲以為係同一個人。
我仲心諗點解有人會話自己on9

傻仔

人類係一個合作性的社會

針對你講
創新思維冇罪，但係將未系統整理同冇實際數據支持既「發想」同真正既科學「理論」 相題並論真係有d侮辱人類既智慧。

意見
表面正確。但實際上又有侮辱人類合作性的智慧。在實用性和學術性角度，真係冇用。

但人類係合作性社會，如果A提出創新思維，但未有實際數據支持。B收到A意見，幫A去搵證據，結果成為重要科學，在歷史上經常可見。

所以好多著名科學家，都係在成名前，被批評發狂，on9，FF，冇根據。

人類係一個高度合作性的社會

針對你的論點
創新思維冇罪，但係將未系統整理同冇實際數據支持既「發想」同真正既科學「理論」 相題並論真係有d侮辱人類既智慧。

意見

表面正確。但實際上又有侮辱人類合作性的智慧。在實用性和學術性角度，真係冇用。

但人類係合作性社會，如果A提出創新思維，但未有實際數據支持。B收到A意見，幫A去搵證據，結果成為重要科學，在歷史上經常可見。

所以好多著名科學家，都係在成名前，被批評發狂，on9，FF，冇根據。

因為呢個世界的確係得科學，
所有科學以外既學說都係迷信同埋未經證明。

等你有一日可以證到任何神秘學既野有必然因果關係既話，
先來話神秘學係真正存在啦。
唔係既話同神學撚迷信撚係無任何分別，你自己篇解釋都解釋唔到啦。

Quote返一位網友所講

好多無智慧既人, 接受唔到超越自己認知範圍以外既野,
所以只會接受認知範圍以內, 科學證實到既事

真正叻既人, 係可以跳出思考框框, 突破思維, 不斷創新, 開發新知識新智慧

蠢人只可以一直追隨現有知識走, 拒絶一切未知的可能性

再quote其他網友反駁上述論點：

創新完係要用邏輯思考去繼續完善，同用實驗去證明，唔係鳩嗡完就算。
中國古代吹左幾千年人類可以飛，又練仙又食藥丹咁，講到好有步驟好有系統。
外國人地一樣話人類可以飛，但係人地係真有用邏輯思考，有研究空氣力學，有多次進行實驗，到最後整左架飛機出黎。
邊邊可行係咪到而家都仲唔清楚？
到左今時今日都仲可以有人分唔清科學同偽科學真係令人感到有d可悲。
創新思維冇罪，但係將未系統整理同冇實際數據支持既「發想」同真正既科學「理論」 相題並論真係有d侮辱人類既智慧。人類係一個高度合作性的社會

再反駁上述論點

表面正確。但實際上又有侮辱人類合作性的智慧。

的確，在現在的科學角度看（Current science），它的實用性和學術性角度，真係冇用。有時候，有些野係在部分證實和完全未能證實的中間，例如神秘學的通靈、瀕死經驗、前世回溯等。這是都係非常值得質疑的知識。

但人類係合作性社會，如果A提出創新思維，但未有實際數據支持。B收到A意見，幫A去搵證據，結果成為重要科學，在歷史上經常可見。

所以好多著名科學家，都係在成名前，被批評發狂，on9，FF，冇根據。

你仲係唔明我既重點。
提出創意係冇問題，但係唔好將未經驗證既創新思維當做已經驗證既科學。
以你既例子，A提出創意，冇問題，但係因為冇證據冇數據，佢唔係科學。係實用性同真實性黎講同真正既科學仲有好大一段距離。正如我之前所講，level同有人就咁講左句「人可以飛」 一樣。
但係你唔可以因為呢一句冇任何野支持既一個發想，就同人講你係懸崖跳落去係冇問題。
但係經過驗證既科學，即係當你真係整左架飛機出黎，有哂實驗數據，你就可以同人講，你坐住飛機唔好話你係懸崖飛落黎，飛上去都仲得。
重點從來唔係個idea本身，而係你證唔證明到你既idea係wor
未證明到之前，唔該唔好亂咁叫人跟住做，因為咁樣會害死人。

你講既野就等同同人講。
話唔定人死左可以投胎呢樣野第時可以證明到。所以對於果d想改變人生既人，我地可以叫佢去死。
一樣咁無稽。
證明到係證明到之後既時，未證明到你憑咩叫人當你係科學。

你的論點：
提出創意係冇問題，但係唔好將未經驗證既創新思維當做已經驗證既科學。

我再演譯多次：
明白你意思。用個layman可以明白的比喻，沙中線工程現在展開，開工冇問題，但如果現在宣佈通車，就不負責任兼害死人。

你大概係咁的意思

我的回應：
其實你在打稻草人（犯了稻草人謬誤）。
（打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊）

請問神秘學也好，創新思維也好，幾時將未經驗證既創新思維，當做已經驗證既科學。

前面講到醫療選擇權。
你確定要求自然療法同西醫學擁有同樣地位唔係將未經驗證既創新思維同經過驗證既科學等同？

正如我而家同人講刀插心臟可以醫絕症。呢個創新思維黎，未驗證架。
但係我要求呢個刀插心臟既療法視為病人既其中一個醫療選擇。你認為有冇問題？

你又打稻草人.
幾時話要同已驗證醫學等地位？
病人冇權使用測試中醫學？
聲明係測試中就可以啦。

仲有，就談西醫，西醫有好多藥，唔係冇驗證。相反，係有驗證，驗證了有嚴重副作用，而及係有限的療效。特別係精神科、皮膚科等。醫生一樣照比病人食和被病人用，咁係咪比另類治療更不負責任？

測試中既醫學唔係就咁聲稱就得，有好多嚴格既規定。
你知唔知外國要開發一隻新藥或者新療法要經過幾多重難關？要經過幾多次動物實驗要敢用係人類身上面。
你而家一個創新思維，一句就話測試中就直接用係人類身上面。無視哂中間嚴謹既審核過程。
將西方世界經過多年邏輯思維反覆修建出黎既醫藥系統視之為無物。
你仲敢同人講醫療責任？

如果你認為某類藥物既副作用過大，比起佢既治療效果黎講太不值，應該廢除。
你大可以循正途向各大藥檢機構提出控訴。
不過前題都係你要有足夠既數據支持。
隻藥用左係幾多人身上，有幾多個出現副作用，有咩副作用，d試驗者既背景又係點。
我相信你做足哂功課，真係證明到某隻藥係有問題既，唔會冇人理你。
但係一定唔係就咁一句，好多藥都有副作用，西醫學缺乏醫療責任囉。

先講西醫，西醫要經過雙盲隨機測試。

但好多時樣本都係數十人，有冇嚴格的audit防數據做假先係最重要（就咁你講做左就信，咁仲差過另類治療與中醫）

另外我都有講，西醫好多係有驗證，不過，係驗證了有嚴重副作用和不良反應，而且也驗證了長遠療效都係有限度。特別係精神科、皮膚科等。

但醫生一樣照比病人食，被病人用，咁係咪比另類治療更不負責任？

副作用和醫療效果已經公開晒出黎

以類固醇，血清素，抗生素， 全面都document晒副作用。

起訴有咩用，法官最多話佢跟晒程序，冇講大話，如實寫晒嚴重竹的副作用出黎，fda又批左，醫管局都批左。

以類固醇為例
類固醇已知的常見副作用
類固醇的副作用與藥量及使用期間有直接的關係，若長期使用、或大劑量使用較容易造成副作用，但副作用因每個人的體質而有所差異。

心血管問題
當開始服用甾體就要密切注意血壓的變化。一旦血壓上升成為問題，就要服藥控制。此外，有研究顯示，年輕人濫用類固醇可導致心臟病死亡。

肝臟損害
長期濫用類固醇會造成肝臟的損害。

飢餓與肥胖
類固醇使人容易饑餓、吃很多，顯著的食慾增加對小孩來說是一大問題，可能需要營養師的協助來避免體重過重。

糖尿病
類固醇會刺激胰臟胰島α細胞的分泌胰高血糖素，以及β細胞凋亡減少胰島素分泌。導致蛋白質分解增加、糖質新生增加和胰島素分泌減少，造成胰島素抗性增加及周邊對葡萄糖利用之減少，引起高血糖的現象。

外在形態改變
庫興氏症候群是服用類固醇所造成的改變，臉頰、軀幹可能變得腫胖，特別是臉部及眼臉會浮腫，而相對地，手腳就顯得「皮包骨」。

皮膚問題
使用類固醇會使皮膚變得較薄，傷口較不易癒合，並且容易產生瘀青。

鹽和液體的滯留
類固醇會有使液體滯留的傾向，這就是為何限鹽飲食是很重要的。

降低對感染的反應
當孩童服用大劑量的類固醇時，對抗感染的能力就會降低，有些感染會變得非常嚴重，假若孩童尚未感染水痘，或未接受疫苗，就要避免暴露在公共場所，當孩童已暴露時，必須盡快就醫。

情緒搖擺不定
當你服用類固醇時，可能會發生極度的高興、憂傷、憤怒、或活躍。

腸胃方面的問題
類固醇會增加對腸胃道的刺激，假如出現胃不舒服的問題，要找你的醫生，這時可以用制酸劑，早上吃飯時合併服用甾體，可減少胃部不適。避免同時服用阿斯匹靈類的藥物，因為會引起胃不舒服。

粉刺（青春痘）
對青春期的孩子，類固醇會加重粉刺的產生。
月經週期的改變
對青少女而言，經期會變得不規律，甚至停經幾個月。

男性生殖功能下降
濫用類固醇會導致男性睾丸萎縮。

你認為已經有監管有審核但係仲需要加強既西醫學。
比起完全無監管無審核既另類療法更不負責任？

西醫既副作用從來都係同療效做對比。
只要對病人既好處大於壞處，就值得成為一個選擇。
比如你所講既精神藥物，係啊食左可以會好辛苦副作用好大，但係唔食個病人可能會自殘，自殺，甚至傷人。比起呢d個副作用可能只係眼瞓，冇精神。咁點解唔可以比佢地食？

當然如果你想spin去對無法自理自控既人應唔應該代替佢做出選擇既道德問題上面呢個就已經係哲學或者道德層面上既問題。

而事實上除左精神科藥物以外。
基本上病人都一定有選擇權同知情權
西醫係用藥前一定會知會病人用係佢身上面既藥物有咩副作用，療效有幾多，病人再決定做唔做。
咁樣叫不負責任？

常見抗抑鬱藥，氟西汀（俗稱百憂解）

氟西汀的常見副作用有睡眠不安、食慾減退、口乾、皮疹、怪夢。較為嚴重的副作用有血清素綜合症、躁狂（英語：mania）、癲癇、出血風險增加，以及少於25歲者自殺風險增加。突然停藥可能會引發戒斷綜合症（英語：SSRI discontinuation syndrome），導致焦慮、頭暈，感官變化。

根據禮來公司百優解的使用說明書，服用氟西汀的常見不良反應有：全身或局部過敏，胃腸道功能紊亂（如噁心、嘔吐、消化不良、腹瀉、吞嚥困難等），心跳加速，厭食，頭暈、頭痛，睡眠異常，疲乏，精神狀態異常，性功能障礙，視覺異常，呼吸困難等等。 對於正在使用單胺氧化酶抑制劑（MAOI）等藥物者，應禁用氟西汀。對於肝功能不全者，氟西汀和去甲氟西汀的半衰期分別增至7天和14天，因此應考慮減少用藥劑量或降低用藥頻率。

美國食品藥物管理局公佈指出所有抗憂鬱藥都有增加年輕人自殺可能性的風險。也有實驗指出服用氟西汀後，對於小孩可能增加了自殺可能性，而對於成人則可能減小了自殺可能性。

而家西醫有冇知會病人類固醇有咩副作用？
病人有冇得揀唔用？
不負責任既點係邊？

你講的係理論層面

實際上，藥廠只document療效和副作用

實際上，決定療效大，定副作用大，因病人病情和身體狀態而異。

因此，評核病人服用後的療效大，定副作用大，是在主診醫生

可惜，實際上，主診醫生只跟你會面數分鐘，就決定用藥，你話科唔科學，負唔負責任？

現既西醫學係一門系統既科學，對唔同既病徵有唔同既處理方法。
你平時感冒有兩聲咳又唔係發咩高燒咪會面幾分鐘囉。
你試下你燒到昏迷不醒或者成塊面紫哂中哂毒咁入去你睇下d 西醫係咪又淨係睇你幾分鐘。
有d急救講緊個手術要做10 幾個鐘又唔見你講
你係病房訓幾個月日日有姑娘過黎mon住你身體情況又唔講
有d真係有嚴重副作用既藥可能要幾個主診醫生一齊同意先用得又唔講
而家邊個打稻草人啊

講咁多西醫不負責任
不如講下另類療法同中醫有幾負責任睇下？

有d真係有嚴重副作用既藥可能要幾個主診醫生一齊同意先用得？

前提係你有錢睇私家，或者有大病睇公立。

公立班醫生好鬼忙，得好短時間幫你評估。
那怕係幾個主診醫生一齊做，有姑娘一齊mon，但評估時間都係短。

所以 係香港又好，世界又好，有錢人係唔同d，可以享受較高質醫療。

條hihi都幾威，人地樓主頂頂大名既joe哥最多都只係敢講將另類療法列為另一個選擇。
佢一黎就西醫不負責任

得啦，唔好spin啦。
你贏啦。

你講到嚴重病先有好服務

有些又唔係普通發燒咁普通

可能係濕疹，抑鬱症，躁鬱症，高血壓，慢性發炎，呢類慢性病

通常都係好求其下。

唔係贏定輸
我所講信相係好多病友的心聲
據我所見，撐西醫，屌另類治療的，多數係本身健康又愛科學的離地學生多

Hehe,我係joe哥。
與其係網上講，不如你去醫院，了解多些病友心聲先講啦。
我見多撐西醫的，通常係年輕，健康，冇乜病，理科生。真係有病的，都未必咁撐佢。

早開聲嘛joe哥。
一早知係你我絕對唔會覆你個post
再見，玩得開心d

Ok
不過我可以真心講
撐西醫，真係冇咩病過的健康離地理科生先會撐。
病過，或者身邊有人病過的，通常對西醫評價唔會太好。
另類治療，其實可能係好多病友的「光環」，不過都係隔離飯香的心態。抽離一睇，另類治療其實問題仲多。

科唔科學，同惦唔惦，係兩回事

你在學術上研究上好科學，但個工作流程唔科學，一樣仆街。

宗教話事的年代
就是屠殺異教徒、不信者的年代

道德個屁

政治騎劫宗教

講下另類治療

通常佢地做望聞問切，會比西醫班醫生（香港的醫管局/私家診所）比較仔細詳盡一點。（其實係supply demand 和錢的問題） （西醫搵錢多又忙又唔驚失業，多寬老懶理）

我一早已經講左叫人唔好理on9 joe gor 你地唔聽 佢每個post我都有追擊

講得好呀，而家只不過係人類未驗證到創世神飛天意粉怪係實際存在，
所以我地應該繼續加以研究，
直到我覺得一定係實際存在既飛天意粉怪被搵出來為止。

與此同時，我亦都知道有好多個茶壺係有規律地貼住太陽運行，
雖然我完全唔能夠舉出任何可被證偽既證明，
但我絕對相信只不過係人類暫時未能夠將佢地既實體搵出來，
假以時日，貼住太陽運行既茶壺同飛天意粉怪既存在都將會被證實。

點解大家會得閒同個邏輯混亂嘅人玩足咁多版

根本而家宗教俾政治騎劫左

雖然我無立場但覺得你講得幾好

可惜真正理解到既人唔多, 就好似上面咁, 連迷信同神秘學都未分到
仲以為自己好叻仔拎到個比喻出黎擊敗人..........

歡迎你講

知天下果不足與有為而可以無憾矣

只能夠話 科學（有證/理據） 神學（9up)

知唔知點解咁多人屌神祕學撚。
因為大部分網上既神祕學撚都唔係真正既神祕學撚，而係迷信撚。
我非常認同上面既分類。真正既神祕學撚，係會有做調查，研究，實地既。(比如雲海，佢真係會揾哂民間甚至官方對某一事件既報告做對比，甚至會實地考察同訪問)
但係而家大部分網上出現既所為神祕學撚，好多時都只係就住一兩篇單一面向既報道，就開始大談所謂既神祕學理論。
當有人對報道作出質疑既時候，就反指人地唯科學撚，思想唔開放。
而事實上係，明明係真係既神祕學撚先更應該要去質疑，去判定事情既真偽，甚至嘗試自己去體驗。
咩都唔做唔問就信到十足十既果班鍵盤神祕學撚，根據上面既分類其實明明就係迷信撚。

沒有邏輯，無法研究的東西，談得上是學科麼？

同宗教神學唔同，神祕學冇特定同具體既信仰對象或個體。
神祕既本身可能只係一個模糊既概念或者粗糙既理論(有d甚至可能只係簡單既想法)
所以係當撇去因為信所以信既宗教情感之後。
神祕學撚要判定一樣野可唔可信就只能藉住自己既研究，調查同親身體驗(因為叫得做神祕，唔會有太多官方既研究結果可以比你睇到)
所以如果咩都冇做過冇體驗過就話應該要信果d,我只能將你當做迷信撚。
好簡單一個例子，你而家出去求其揾個小說家甚至普通記者，佢都可以繪影繪聲咁老作一篇充滿神祕奇幻氣息既報道或者事件出黎。
自稱係神祕學撚既你。又有冇諗過點樣去證實篇報道既真偽？
你叫人信，咁你又有冇證據或者調查結果去support你講既野？
定純粹只係因為我信有外星人，所以所以支持有外星人存在既報道都一定係真，因為我信有投胎轉世，所以所有有關轉世既報道都會無條件相信？？

你搞錯左, 信有神秘學既人, 唔係乜都叫你信, 而係叫你唔好乜都唔信, 只會反

就算係科學證實唔到既野, 唔好第一時間反對佢既存在, 而係去多加觀察,
冇人叫你即時去信, 但唔好即時反對, 呢啲先係神秘學既人

但一大班唯科學既人, 就係第一時間反對所有科學證實唔到既野, 呢個就係問題所在

我想知信同唔信中間係咩。
你叫我唔好唔信，係咪即係叫我信？
好啦我當你話可能係真既，可能將來會證實到，可能你將來會信。
咁未信，係咪都即係唔信啊？
我同你講飛天意粉怪你存在，將來可能證實到，你將來都可能會信。
咁你而家係信定唔信有飛天意粉怪既存在？

你比既證據唔足以說服我，我話我唔信，你覺得係有問題？

信, 同唔信之間, 就係一個對事件抱有既質疑態度, 定放棄態度,

唯科學既人, 對科學解釋唔到既野, 第一時間就放棄討論, 放棄研究
神秘學既人, 對科學解釋唔到既野, 會抱質疑態度, 一直研究下去, 不斷觀察,
而唔係放棄

這就是分別

唯科學既人，對科學解釋唔到既野，會第一時間放棄討論論同研究
咁我想問現有既科學理論係點黎？
即係班科學撚係對某件事有左結論同解釋，先再去研究佢既結論同解釋？
如果科學唔係為左研究一d 目前科學解釋唔到或者做唔到既野，咁科學既存在目的係乜野？你究竟知唔知咩係科學？

明明係d神祕學撚唔比人研究講到係科學撚唔肯研究咁
你如果真係有念力，可以通靈，可以落降頭，你主動去比d科學家研究，我唔信佢地會冇興趣囉
但係你又要話你得，又唔比人研究，咁d人唔信，你又話人唯科學。

開創知識個班科學家, 有能力去突破思維, 就算係唔係神秘學, 都會去研究
就算被認為係神秘學, 都有科學家去研究

我想講既係, 一般平民大眾, 係討論範圍裏面, 將科學解釋唔到既野, 不予理會,
呢種思維係狹窄既

因為真如我前面所講，呢d係冇實際數據支持下既討論令人感覺唔到任何既專業性。
呢種情況係神祕學撚同陰謀論撚係網上待遇既差別就可以睇得出。
一樣係未經官方同一般社會認同同肯定既野。
神祕學撚通常都係流於一d空泛既討論，冇實際數據既支持，冇任何嘗試驗證既行為。
而陰謀論撚通常都會有大量既數據同唔同既調查同報告，係外國甚至有d陰謀論撚會主動打電話去向相關人士求證。
但係神祕學撚？ 真係好少見有咁專業。
當然，你話如果你有實際行動或者有自己或者身邊既人既親身體驗過既報告既話，我相信大部分人都會願意聽下或者討論下(你可以去睇下d靈探post或者靈異經歷分享post,踩場既人唔係話冇。但係一定唔多)
點解Joe哥開親都比人屌？因為佢一來個人邏輯有問題，二來明明就迷信撚成日當自己神祕撚，得把口講但係又冇任何實質而有價值既內容，然後仲要屌人唯科學。

現實無你想像中咁好，建議你睇呢條片，講抗抑鬱藥

雖然好唔想咁講，但係只能話隨住醫學或者科學發展，呢d係必然既事。做算你做左一千萬次實驗你都唔可以100%擔保你可以完全準確預測隻藥係唔同個體身上面既作用。
你可以加強監管，可以改進制度。但係最核心既，都一定係邏輯同科學既思考方式。
無可否認既係，西醫學的確係目前為止世界上最有效救治病人既科學，同最有可能進行改進既醫學。
發生意外(失敗)，檢討，改進，本身就係科學發展既過程。

簡單黎講，社會都有結論

Academic 學術黎講：一定係西醫最好，其他都係「有問題」

DeFacto 實際上：視乎情況，睇咩病，睇該學科的成熟度。不少中醫或另類治療醫到西醫醫唔到的病

我一直都認為病人既選擇權同知情權係好重要，而本身西醫學亦好強調呢樣野。
當然你要話d人管理同執行係咪真係做足，呢個已經唔係醫學範疇既野。呢個係唔同國家既醫療系統同體制既問題。
正如段片入面，佢地一樣係要揾返精神科醫師，進行實驗，收集數據，先可以有效向法庭證明隻藥係有問題。

其實已經document晒d問題
例如常見藥物百憂解

百憂解（Prozac）是一種選擇性5-羥色胺再攝取抑制劑（SSRI）類抗抑鬱藥。在臨床上用於治療成人重性抑鬱障礙、強迫症、神經性暴食症，還用於治療具有或不具有廣場恐懼症的驚恐症[8]以及早發性射精。此藥或可降低超過65歲人群的自殺風險。此藥經口服用。

根據禮來公司百優解的使用說明書，服用氟西汀的常見不良反應有：全身或局部過敏，胃腸道功能紊亂（如噁心、嘔吐、消化不良、腹瀉、吞嚥困難等），心跳加速，厭食，頭暈、頭痛，睡眠異常，疲乏，精神狀態異常，性功能障礙，視覺異常，呼吸困難等等。 對於正在使用單胺氧化酶抑制劑（MAOI）等藥物者，應禁用氟西汀。對於肝功能不全者，氟西汀和去甲氟西汀的半衰期分別增至7天和14天，因此應考慮減少用藥劑量或降低用藥頻率。

美國食品藥物管理局公布指出所有抗憂鬱藥都有增加年輕人自殺可能性的風險。也有實驗指出服用氟西汀後，對於小孩可能增加了自殺可能性，而對於成人則可能減小了自殺可能性。

此外，亦有報導稱服用氟西汀可能引起暴力傾向增強。

至於你講法庭程序，又係理論上和學術上可行的野。實際上睇你有冇錢和時間玩。

仲有又係，藥廠負責交代化學公式，療效和副作用。但療效是否比副作用大，由醫生去診斷。因為每個病例個案，每個病人體質都不同。而實際上，醫生好鬼忙，只能同你傾數分鐘就決定用邊隻藥。

唔好乜都唔信-乜都要信

一般平民大眾冇能力去研究科學解釋唔到既野,
神秘撚又冇有力證據說服人

一般平民大眾咪聽完就算,連自己都說服唔到,唔通仲周圍同人講咩

一般人，連現在科學解釋到的野，都未能理解到，冇能力分析。
更莫講話科學解釋唔到的超自然科學。

呢樣都可能係

神祕學撚要判定一樣野可唔可信就只能藉住自己既研究，調查同親身體驗(因為叫得做神祕，唔會有太多官方既研究結果可以比你睇到)
所以如果咩都冇做過冇體驗過就話應該要信果d,我只能將你當做迷信撚。

真係有親身經驗過
不過同人講，人地話你係迷信撚

對於科學家黎講你講得完全冇錯，
但係有一班普通人係認為科學唔會錯，
而家既科學話係o岩既就信到十足，絕對唔會懷疑，
咁樣就會變成一種信仰

你講我就要信？
你連證據都冇你想我地點信你？
你有權因爲有一段有無數出錯可能嘅個人經歷而堅持自己嘅觀點，我地都有權唔信。

法官判案，都睇證人有幾多個

神秘學都係，睇下有幾多「證人」

神秘學經歷 * 全球幾萬個證人
咁可唔可信？

邏輯錯，你所講既神秘學問題成因實際上係咩？

如果全球咁多人口，有幾萬個有幻覺我覺得唔出奇，
幻覺可以用腦內傳遞物質失調來解釋，神秘學既歸因係無任何證據支持。
將幻覺歸因成神秘學相關事件係無任何道理可言。

我一樣可以將果堆幻覺歸因為世上唯一真神飛天意粉怪作怪，
你一樣無得反駁我，同我無得反駁你既歸因一樣，
當前提唔正確，結論係任得你講，
咁樣歸因法係完全無意義可言，證明唔到任何野。

飛天意粉怪作怪有幾多實際案例見證過先

同有幻覺覺得自己見到神秘學相關事件既人一樣咁多

你講完唔覺得自己好矛盾？

自膠 睇錯

你仲唔明白咩？其實上面一直講緊既就係關於你歸因既問題。
同一件事件，我可以用科學，可以證明及證偽既角度去解釋，
例如幻覺可以用腦內傳遞物質失調來解釋。

而同樣係幻覺，你可以用無法證明及證偽既神秘學角度去解釋，
而同樣我可以用唯一真神飛天意粉怪去解釋唔同人出現幻覺，
兩者性質一樣係無法證明及證偽既歸因。

講真你反駁我都用到有幾多實際案例見證過，
你都明白自己既論點論據有幾薄弱啦，
假如仲睇得明上面少少文字既話就收手啦，無意思。

咁讀歷史見證人，法庭上的證人，都可能係幻覺或造假啦。
（幻覺論或造假論真係work?一兩個零星個案就話係 ，但講緊係成全球過萬的個案。)

全球每100個人入面有一個有精神分裂，
精神分裂患者必然有幻覺。

全球有74億人口左右，計返數有7千4百萬左右有人幻覺，
夠唔夠個案？

*已經無計只有幻覺症既人，正係計精神分裂

補充：
你上面話有上萬個個案嘛，
幫你計埋數，
每七千四百人入面有一個覺得自己係遇見你所講既神秘學經歷，
夠唔夠個案？我諗應該好夠啦？

再比少少建議你，
唔好再嘗試用任何證明/論證等等理性既方法去證實神秘學啦，
只會丟自己架。

人格分裂算唔算精神分裂的一種？
應該問有幾多人又有幻覺又有精神分裂？

根據世衛的數據，精神分裂者在全球有2300萬人以上，以男性患者較多。

但神秘學和宗教經驗又係以女性居多

點解釋？

"腦內傳遞物質失調" 真係可以證明/證偽咩？

唔係，我地一般講緊人格分裂，學名叫解離症，係另一種精神病來。

第一句已經講左，幻覺係精神分裂既必要條件，
無幻覺不能被分類為精神分裂。

精神病原因之一，腦內傳遞物質失調，係可證明及證偽
但大部分或所有精神病都係，腦內傳遞物質失調，就好難講，無從判斷。

神秘學和宗教經驗又係以女性居多

首先神秘學經驗定義係無，因為根本無法證明有唔係神秘學經驗。
所以神秘學和宗教經驗以女性居多呢句根本唔成立。
首先係無一個認真既統計，第二係神秘學係無能夠被證實既任何野可言。

我一直都唔係反駁緊你例子，數據同證明，
我想指出既係神秘學根本唔存在。
只係熱衷於一堆無法認證理論既人既一套錯誤歸因。

只要有任何一個有幻覺既人，腦入面無任何傳遞物質活動，已秒殺。

如果你問：點樣可以探測/證明到腦入面到底有無傳遞物質？
google下，唔會用你好多時間。

問既全部都可以靠自己諗到，諗下野都唔係咁難姐？

神秘經驗，例如宗教經驗，通靈，靈魂出體，祈禱治病，瀕死經驗等

雖然無數據，但搵靈媒、宗教教徒，祈禱聚會，多數係女性

你連數據都無，你自己講得出我拎緊過幾萬數據同你講啦。
你連數據都拎唔出來就唔好嘗試玩呢方面既駁論，對你無任何好處可言。

不過我都同你繼續啦。
首先，佢地所覺得既宗教經驗，通靈，靈魂出體，祈禱治病，瀕死經驗等
到底係唔係真係宗教經驗，通靈，靈魂出體，祈禱治病，瀕死經驗先？

係既話，點證明？

一樣係講返歸因錯誤既問題，
我一樣可以將以上既野全部歸因做唯一真神飛天意粉怪既神蹟架。
只不過係你歸因成神秘學我歸因成飛天意粉怪，
神秘學同飛天意粉怪係完全同一回事。

首先先講：
對我有無好處，同係咪真理/事實真相，兩件事
我們討論事實/真相。

你信耶穌都可以帶俾你好多好處
唔講乜野pascal wagers logic, potential 天堂地獄呢些。
就講心理，大把人靠信神和信仰，搵到另一半婚姻和諧，起碼你老婆俾宗教阻住唔敢咁易叫離婚。
反而100億光年外的外星人係真假，你信唔信，又對你好處不大。

神秘學一樣，信左，通常心理會隱定和減少一些焦慮，生活係會好些，但又同真相無關。

所以重點在真相。

現在係全球各地都有神秘經驗及宗教經驗報告。

真相應該係可證明可證偽架？
一直都係問緊呢樣，證明來睇下。

證明就係有大量報告

"腦入面無任何傳遞物質活動"，咁個腦仲運作緊？何來幻覺？

我唔明你點解會理解到我問嘅係"點樣可以探測/證明到腦入面到底有無傳遞物質？"
我想問一個人"腦內傳遞物質失調"係咪可以驗證到，定係你有心spin

我廢時你又真係拎神秘學報告出來，
我要既係指出果堆「事件」係「神秘學事件」既證明。
而唔係d人胡亂歸因得出來既結果。

討論係需要基於有理性既歸因，
將唔同既事件歸因為神秘經驗及宗教經驗，
同我歸因成唯一真神飛天意粉怪係無分別。
所以要既係你呢個歸因正確既證明，而唔係果堆無用既報告。

不過你可以話，腦控 / 腦部控制（人類發明了電子裝置控制我腦部思想的妄想）都有些人信，兼以為自己係受害者。而且香港都有不少自稱腦控受害者。不過我覺得係，佢哋對科技的無知+恐懼+強迫症。

即係類似電腦有bugs/error咁
運作到
好似話已經搵到有實例個案

可以，細胞與細胞之間其實有一個極細既隙，
腦入面既傳遞物質假如需要由A細胞去B細胞，
咁A細胞就會係個末端放出傳遞物質比B細胞既頂端，
量度腦內相關位置細胞既所放出既傳遞物質既份量，
再同正常人進行對比，無任何差別的話就驗證到。

答到你問題嗎？

用儀器掃描個大腦黎
現在有呢個科技，都成over 10年，但唔普及和貴

假如我將神秘學歸因為

人對自身幻覺既無知+恐懼+強迫症，
咁你會唔會大概明白我講歸因既意思？

唔岩，因為神秘學經驗報告冇強迫行為成份
你可以話幻覺幻聽，但幻覺幻聽通常illogical and nonsense，但神秘學通靈經驗不少make sense and logical，say與神對話的通靈經驗。

你可以話幻覺或造假（神秘經驗/超自然經驗/宗教經驗），或安慰劑效應/自逾能力強（宗教或祈禱治病）

但如果係一些好難治療的病的宗教治病經驗呢
Say有條友，祈禱一日內醫好天生長短腳1吋

不如我俾個案例你評論下

前世被謀殺 3歲男童輪迴找出「自己屍體」
2015-08-23 15:10:00

我4年前被殺害，你可以幫我挖屍體嗎？

男童向村裡的人請求，起初大家都當成是無聊的童言童語，不過看著男孩堅定的眼神，村民只好答應這個聽起來有點莫名其妙的請求，開始挖掘孩童所說的藏屍地點。這是故事的開頭，一個輪迴替自己伸張正義的真實故事，發生在敘利亞邊境的戈蘭高地 （Golan Heights）。

▼起初大家還半信半疑，只不過挖著挖著...

▼還真的挖出一具骸骨，骸骨頭上有被鈍物攻擊過的痕跡。

▼這時孩童指指自己頭上的深紅胎記，那胎記和骸骨上被攻擊的位置完全吻合。

▼男孩表示，自己當初是被斧頭給砍死的，然後帶領著大夥來到藏匿兇器的地點，果然挖出一把斧頭。

找到兇器後，大家回到村子，這時男童開始告訴村民們自己上輩子的所有資訊，包括姓名、住哪裡、家人等等。村長一查發現，男童口中所說的「上輩子的自己」，的確是在4年突然失蹤，如果當時他真的是被殺害，男童現在3歲，時間上可說是完全吻合。

另一個案例

太思念前世母親 男童輪迴跨海尋母

「好想念我的前世母親，我想回老家。」6歲英國男童卡梅倫‧麥考利（Cameron Macaulay）每過一段時間，就會這樣悶悶不樂的說著。

▼「今生」母親諾瑪（Norma Macaulay）除了聽了有點不是滋味，同時對此事感到相當好奇，到底是小孩調皮惡作劇還是真的有「輪迴轉世」這回事呢？於是，一場跨海尋母冒險記就此展開！

▼卡梅倫口中所描述「前世老家」，可不是電視上常出現的紐約、巴黎那樣的大城市，而是距離目前男童居住地蘇格蘭格拉斯哥市（Glasgow）160英里遠的巴拉島，一個就算是英國人也不會去的小島。

▼「那是一幢座落在海濱的白房子，我和母親常常會去海灘玩。」卡梅倫總是用很懷念的語氣描述這一切。

▼雖然男童講得煞有其事，母親內心深處還是半信半疑，跑去找弗吉尼亞大學（The University of Virginia）的精神病醫師吉姆‧塔克（Jim Tucker）諮詢。

▼醫生表示，「保有前世記憶的案例有很多，過去40年間，至少有2500起類似新聞。這些人通常是對前世還有所不捨，所以才不願忘記過去。」同時建議諾瑪，就帶孩子去前世老家走走，完成他的心願吧。

▼聽從醫師建議，以及卡梅倫不停的乞求帶他去巴拉島，最後諾瑪終於決定全家人來趟小島渡假順便「尋根」之旅。經過長達數小時的搭船、轉機，一行人來到男童口中的老家，只是等待在眾人面前的昰...

▼早已荒廢的房子...附近的人表示，前一個房主早已去世。

▼大夥只好向負責保管鑰匙的人取得鑰匙，進入屋內尋找曾經的記憶，內部格局果然如同男童所說，「房子有3個衛生間，從他臥室窗口能夠看到海景，冬天到了可以用壁爐取暖，還有一個霸氣鹿頭雕像。」

▼景物依舊，但人事已非，大家只好一起安慰卡梅倫。

原本以為卡梅倫會消沉好一陣子，但沒想到大家從小島返回格拉斯哥市老家後，男童變得平靜多了，再也不會談論巴拉島，似乎終於放下過去的一切，向前邁進。專家表示，「過去保有前世記憶的案例中，人們對前世的記憶會隨著當事者年齡的增長而逐漸的消失，開始新的人生。」

在輪迴轉世案例中，男童卡梅倫‧麥考利（Cameron Macaulay）算是最經典的，後來他的經歷也被英國電視台拍成紀錄片，片名為《這個男孩從前活過》（The Boy Who Lived Before ），也就是我們文章裡面的配圖。

▼完整記錄片

派大星對輪迴轉世一事深信不疑，像我就覺得我和大島優子前世應該就是對戀人，才會對她如此著迷，第一次看到她唱歌就愛上惹，好希望優子內心深處也這樣想啊...（謎之聲：根本不可能！別做夢惹！）

童擁前世記憶 「死於大火」

2015/02/03 蘋果日報【韓政燕╱綜合外電報導】人真有前世嗎？美國俄亥俄州5歲白人男童路克宣稱自己前世曾是1名黑膚色女子，30歲時死於火災。他的父母半信半疑，但是查證發現果有其人其事，該名女子還與兒子一樣愛好音樂，令人嘖嘖稱奇。

英國《每日郵報》等報導，路克盧曼（Luke Ruehlman）的母親表示，兒子從小就很謹慎，對於熱物體、危險或高特別敏感，把自己養的瓢蟲取名為「潘」。當時她問兒子為何取這個名字，兒子就開始述說自己曾經是女孩，留黑髮，戴過的耳環樣式。她很困惑，兒子從哪來這些想法？

男童表示，他曾經是「潘」，膚色是黑色，死後上天堂看到上帝，上帝把他推下人間，當他醒來時就已變成嬰兒，被父母取名為路克。母親繼續追問，他是否記得自己的死因？男童稱在發生火災跳窗逃生時喪命。

男童還記得當時住芝加哥，常走路、搭火車。母親查資料發現，芝加哥1993年3月發生過一場飯店火災，其中1名女性死者「潘蜜拉」，正是跳樓致死。

男童父母與紀錄片《我的孩子鬼附身》合作測試兒子。他們拿了一張紙，上面貼了包括潘蜜拉在內的多名女子的照片，男童不僅正確指出潘蜜拉，還知道照片的拍攝日期。男童父母前往芝加哥，找到潘蜜拉的家人，更驚訝地發現，兒子跟潘蜜拉都喜歡史帝夫汪德的音樂，也喜歡彈鋼琴。男童父母開始真正相信，潘蜜拉可能是兒子的前世時，男童反而閉口不談了。他對父母說：「這件事已經結束了，已經沒什麼好說的。」

男童父母分享兒子的故事，宣稱不是為了名利，只是想藉此向人們傳播「愛與一體」的訊息。男童的祖母表示，「孩子告訴我們，我們不應該根據種族或性別定義一個人的靈魂。」

雖然你似乎係鳩吹，不過都多謝你嘅解答

心理疾病：「”化學失衡“理論是一個捏造的事實嗎？」答案：「是」

What everyone knows about “chemical imbalances” is wrong (which thrills the psychiatric industry)
Though still ascendant in pop culture, the scientific theory underlying the belief that chemical imbalances govern mental states died 20 years ago

上面睇哂一次過回係到，
首先幻覺幻聽唔少都係有邏輯同make sense。
例如成日聽到既叫自己去死，話自己無用，
覺得有第二三個人同自己進行傾計等等。

一樣啦，首先上面咁多個例子，到底有幾多個係可信，
我係抱完全既質疑地覺得以事實層面來講都係唔可信。

不過都唔緊要，我地都可以講下。
首先啦，消息來源係幾乎同content farm一樣既網站，
無任何既信度可言。

例子都無必要趁一反駁，幾乎都可以係人為成因，
只要靠向小朋友不停灌輸相關知識，係的確可以改變佢地既認知。
就算係大人都可以，不過上面幾句前提建立係事情係真既情況之下，
而我係完全保持懷疑，因為資料來源係完全不可信。

如果用facebook同埋網上路聽途說既資料做自己知識既reference，
分分鐘危過你上wiki/content farm，
果d資料係無需要任何認證就可以發表到，
無任何信度同效度可言，建議你睇返d可信既資料來源。

例如經過認證既教科書，或者生物學/腦研究相關權威既論文來睇。
比兩本你：

Pinel, J. P. (2009). Biopsychology. Pearson education.

Kalat, J. W. (2015). Biological psychology. Nelson Education.

呢兩本都係香港某d大學現今用緊，關於呢方面既教科書。

無知唔緊要，不過唔好周圍宣揚自己既無知。
人地教你就乖乖地聽，覺得有錯就去驗證，
睇少d facebook/wiki/content farm source啦。

教科書又點，一樣可以錯，醫學上嘅範式轉移大把例子啦，建議你唔好死抱教科書。

係腦科學上，我點解要怕去認自己無知，以為自己唔無知大概係更無知。

"覺得有錯就去驗證"，你講就易，好似你咁鳩噏真容易。

判斷可信度，內容比載體重要囉

就係因為你無能力去直接判斷內容是否正確，
所以你先需要可靠既載體。

而唔係自以為可靠既facebook或者樓主既content farm。
睇完都唔知資料是真是假，唔通你覺得真就會係真？
我地有能力判斷幾多野既可信度？
就上面腦內傳遞物質，細胞間既隙，你已經覺得唔可信啦。
咁唔通我覺得世上有個方型既圓，我就唔去相信數理邏輯？

要睇既係人地做既驗證，有緊密邏輯既科學論據論證，
而唔係靠自己判斷可信度，咁你只會一世無知。

錯，係你講嘅唔可信

可以，細胞與細胞之間其實有一個極細既隙，
腦入面既傳遞物質假如需要由A細胞去B細胞，
咁A細胞就會係個末端放出傳遞物質比B細胞既頂端，
量度腦內相關位置細胞既所放出既傳遞物質既份量，
再同正常人進行對比，無任何差別的話就驗證到。

你頭3句都算無大問題，後2句講嘅方法就露晒底啦，可以認定你係鳩噏嘅

你示範咗靠自己判斷教科書係可信，教科書以外唔理係唔係有"緊密邏輯既科學論據論證"，你唔啱心水嘅就標籤做content farm

同樓主講神秘學一樣，唔需要理據？
任何助證同解釋都無喎，仲低級過神秘學同迷信既論點來。

能夠被大學採用既教科書係必定會被權威組織例如APA(American Psychological Association)
所驗證。邏輯驗證可以係對確而非真確。

例如：
全部貓都識飛，
識飛既動物必然係貓，

我識飛，所以我係貓。

上面句句子邏輯係完全對確，但係所有命題都係非真確。
咁假如無經過權威驗證，就算你睇得明佢個邏輯驗證係對確與否，
which係我極度懷疑一般人或者睇開facebook做reference既人有無咁既判斷力之外，
真確度呢？假如係幾個作者隨便係facebook發表既文章，
真確性完全係存疑，佢講d野同貓識飛一樣，你睇得穿個邏輯都唔知是否真確。

但係經由學術界既驗證，然後再由唔同人係唔同環境、情況下做再測試，
再測試過後都發現同樣情況的話，咁係唔係會比無任何權威認證既
facebook文章同content farm既真確機率為高，而且為高不少？

講真假如你用facebook同content farm來做論點去質疑學術論文可靠度，
我地之間真係無乜野可以交流到，不過我當幫你學下野啦。
假如想再出招的話我隨時歡迎，不過最好高質少少，
10分滿分我比住1分先，因為基本邏輯堪憂。
樓主我應該會比3分，至少佢識得靠邏輯入面前提不真確，
歸因必然係正呢個位來呃人，我欣賞佢既功夫。

理據？你講個方法有冇提出論證呀？無呀，你有冇實例可以攞出來呀？
你講個方法有冇經過驗證呀，可以舉個實際研究出來嗎？
話我無助證？你講個方法，你有提出助證咩，係邊呀？

睇返你自己上面comment，
就係表達緊：我睇完你段野，你鳩噏。

點解我鳩噏？點解係唔真確？
點解邏輯唔夠緊密？點解唔對確？
唔真確在咩？唔對確在咩？

定還是你打算用直覺或者facebook source反駁中學用既教科書？

最尾果句，大學，自

權威認證就係會有「緊密邏輯既科學論據論證」，如果唔係就唔叫權威啦？
唔應該用facebook source或者content farm 既原因就係因為佢地無緊密邏輯既科學論據論證。果d文章講到似層層咁，呃唔到學術界，都呃左你來用來做source啦。

上面邏輯果段就係同你講，證明事情真偽既重要性。你唔知事情真偽你點評論？而經驗證既學術文章就可以確保資料既對確，而唔似你用既facebook source同content farm。

叫左唔好睇咁多content farm facebook source架啦，藥廠每出一隻藥，都會做一大堆臨床實驗，由老鼠到病人都一直做，隻藥出左仲會有相關學術界人士例如醫生密切關注住隻藥既功效，作用同副作用，亦會有質疑隻藥既人繼續做研究去挑戰隻藥，嘗試理解一下科學係社會入面點運作，睇資料來源最低限度都至少要係新聞或者專訪，上面你提既資訊真係不忍直視。

講真我都高章咁多，如果真係要玩人身攻擊，
你地一早崩潰左啦。
同你地玩下分享下邏輯同科學姐，
好好改進啦，雖然無知，但係有道火係好既。

咪解咗畀你囉，你攞d證據來啦。

Scheler, G; Fellous JM (2001). "Dopamine modulation of prefrontal delay activity-reverberatory activity and sharpness of tuning curves". Neurocomputing. 38-40: 1549–1556.

講多巴胺，試下睇，睇唔明既話再搵下佢用既reference。

把口又科學、又論據、又論證，原來實際上係信徒，icic

求其一篇同多巴胺有關嘅就當解咗？篇嘢量度用頻率喎，你個方法話量份量喎，天才

呢d就叫人身攻擊啦。

咁你即係承認腦內傳遞物質係實際存在啦喎？

去到上面要靠人身攻擊，
呢度再自打嘴巴，打返自己一開始既論點。

你邏輯分析能力其實已經見哂底牌，
不如比個進步方法你啦。
假如你想係呢刻呢個位，贏我邏輯或者生物學，
互試左咁多手，我敢講你完全係無可能。
但係如果你加緊學習，睇多d可信而唔同範疇既readings，終有一日你會贏到我。
得一團怒火想贏唔係唔得，但唔係呢一刻，
你需要比自己想像中更多來贏。
試下將呢團火化為你學習既動力，
咁你可以進步更多。

”化學失衡“肯定係精神病成因之一，
但至於係咪大部分精神病都係化學失衡，就值得商榷。
至於有情緒病的，需唔需要服用精神藥和情緒藥，又係另一個問題。
就算需要，可能都只係理論上/未來科技進步後才需要。在現今科技，做唔到低副作用的藥。精神藥都伴有大量副作用，應唔應該吃，甚至叫人吃藥是否道德，又係另一個大問題。

由頭到尾，有邊句話你知我唔承認腦內傳遞物質嘅存在？你搵畀我睇吖。我質疑嘅係你講個方法呀，天才

求其一篇同多巴胺有關嘅就當解咗？篇嘢量度用頻率喎，你個方法話量份量喎，天才。解畫吖唔該

"權威認證就係會有「緊密邏輯既科學論據論證」"，唔使理事實噃，唔係迷信係咩？

有邊句話你知我唔承認腦內傳遞物質嘅存在？你搵畀我睇吖。

定義上既問題，權威認證個定義就係有緊密邏輯既科學論據論證。
問呢樣唔算有問題，不過係證明你無去搵下到底咩先叫權威認證，
權威認證到底係講緊d咩，APA等等既組織係會點樣先認證佢地既出品。

就好似我同你講，世上既圓形全部都唔會有角，
你就話：「下，圓形就代表唔會有角？你唔理事實，唔係迷信係咩？」

圓形既定義就係無角，權威認證個定義就係有緊密邏輯既科學論據論證。
唔係既話點解叫權威認證？就正如有角既點解會叫圓？

你上面留過「腦內傳遞物質失調" 真係可以證明/證偽咩？」呢句。

解碼：
腦內傳遞物質失調無法證明/證偽，可能性有兩個：
第一：人類未能夠搵到腦內傳遞物質
第二：腦內傳遞物質並不存在
即係呢兩個命題就係 腦內傳遞物質失調" 真係可以證明/證偽咩？ 有可能既主張。

你上面承認左人類係已經搵到腦內傳遞物質，
根據上面兩個可能性，只要你同意腦內傳遞物質嘅存在，
你就已經自打嘴巴左。

講真樓主就真係比較聰明，
至少知道無辦法嬴到我個論點，
直接放棄同我既爭辯。

精神藥既副作用問題我係認同樓主既意見，
但係以實際既角度來睇既話都有好多唔同既考量逼住要比藥d病人食，
算係比較可悲既事實。

我都可以分享下意見，係精神科醫生處方藥物既時侯，
其實有d病人係真係未必需要食藥，
但係為左防止自己出左事會比人問責，話無盡力幫病人等等自保原因，
有時佢地都被逼低風險都要開藥。
加上社會對精神病人既恐懼都算係比較強(不過能夠理解)既情況下，
雖然副作用係真係強，但係有時唔同界別人士都真係未必有得揀，
係真係要逼住開藥。

呢個係你老哥嘅個人定義，不過你就即管提供你講法嘅佐證。有冇佐證？

「腦內傳遞物質失調」同「腦內傳遞物質」你咁都可以混淆

自己睇下，apa官網，入面有講

解碼：
腦內傳遞物質失調無法證明/證偽，可能性有兩個：
第一：人類未能夠搵到腦內傳遞物質
第二：腦內傳遞物質並不存在
即係呢兩個命題就係 腦內傳遞物質失調" 真係可以證明/證偽咩？ 有可能既主張。

你上面承認左人類係已經搵到腦內傳遞物質，
根據上面兩個可能性，只要你同意腦內傳遞物質嘅存在，
你就已經自打嘴巴左。

睇多一次上面，標題句幫你上左色

有講咪擺出來囉，你唔擺出來，咁講咩都得啦

我有諗過你會自己去搵嘛，的確係我期望過高左。

你嗰兩點對「腦內傳遞物質」就對應到
但對應唔到「腦內傳遞物質失調」
而我問嘅係針對「腦內傳遞物質失調」，所以你嘅論證不成立

咁你可唔可以擺出來呀？定還是根本就無

nice try

你問既係：腦內傳遞物質失調無法證明/證偽

無法證明/證偽先係重點，係出現我上面講既兩個情況，
呢件事先會無法證明/證偽。
唔係的話，係咩情況下呢件事先會無法證明/證偽呢？

咪擺左，你自己上面都認左啦。
無謂跌左落地都執返堆沙啦，我又唔會拎返出來鞭。

[url]何謂不可證偽 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
建議睇完再討論

夠你煩？屌你老母

因為有朋友有抑鬱症，所以知道大概
睇過d副作用，係做晒研究，好明確將療效和副作用document晒出黎

講真，d藥真係比港珠澳橋人工島嚴重百倍，條橋用左高科技，但會漂移大幅度沉降，甚至隨時會冧會入水咁

正常係工程黎講，咁多問題，一唔俾上馬。

但醫學界精神科，唔知點解咁都可以approve，仲反而鼓勵病人食，成件事好似好兒戲。

其實樓上巴打，
搞錯左科學和科技的關係。
科技背後的科學原理正確，
唔代表該科技係好野，或者值得使用該科技，
因為仲有好多其他因素影響。

好似基因改造，都係高科技，科學原理又正確，但有得揀，同一價錢，你會揀有機定基因改造？

不過社福界，就係太多醫畜和社畜，以正確科學原理和高科技或先進科技為口號，氹人落搭，搞到腦科學個名都臭埋。

幾百年前教會當道
科學撚

落地獄，落地獄

咁係講緊應唔應該用科技姐，關搞錯兩者咩事？
科技係科學既成果，你話完我錯下面講現實層面中值唔值得用？ 兩者無關係架？

因為逼住要比佢地食，係兩害取其輕既問題。

化療都有大既副作用，但係都要做，
因為唔做後果可能更嚴重。
好多時呢方面係同理，病人唔食藥之後自殺，
誇張既甚至斬人殺人，咁又可以點算？
所以副作用有係有，但係真係無辦法，
藥唔完美，但係有必要性，
焗住要用都係事實。

據我觀察
就西醫和精神科而言
問題在醫生和醫療制度
而非藥廠和研發

因為藥廠只負責document晒藥物的療效和副作用與風險，而決定用藥，係醫生。邊個決定療效多些定副作用多些，邊個做平衡，唔係藥廠，唔係學術界，而係你的主疹醫生。（因為每個人身體體質唔同，病史唔同，唔可能有一個統一標準決定）

而今日醫生只會見你幾分鐘，根本無時間理解和分析你身體狀況。

其實又同一些科技marketing手段有關。

好多以「高科技」來包裝和銷售一些未成熟的高科技給客人和公眾。

講到尾，錯左marketing and business based economy mixed with technology

其實又同一些科技marketing手段有關。

好多以「高科技」來包裝和銷售一些「未成熟、未穩定的高科技」給客人和公眾。

講到尾，錯左marketing and business based economy mixed with technology

科技唔止科學成果，仲要mix埋好多人為和社會因素，科技應該係科學和社會的成果。

社會唔掂，科技越倡明，人類生活越差。

社會掂，科技越倡明，人類生活越好。

（最layman最簡單易明例子，係核科技。用黎發電vs研發核武）

係事實來，但係除左增加醫生數目，
幾乎係無解，因為無人敢停藥/唔比藥。

醫科咁收生法，係擺明唔想增加醫生人手，
因為佢地自己價值會降低，
而直接導致到民不聊生都係事實。
呢個位的確係可以怪佢地，
但係被逼用藥都係事實。

對

以前社會

皇帝專政，戰事連連，國際戰爭不斷發生

所以，高科技帶來核武、生化戰爭，民生更差

現在比以前改善左，至少無咁多國際戰爭

但係問題一樣嚴重的是

1 投資型社會，投資好搵過努力工作，打工仔努力養業主。
2 銷售型社會，最搵錢就係top sales。唔識sales and marketing，你幾醒幾努力幾有用，都係假。
3 十分耕耘，業主四分收獲，企業三分收獲，你三分收獲。

高科技，科學與科技，配合了商業和銷售，加了銅臭味，就好易變壞。

上面已經指出你嘅推論混淆「腦內傳遞物質失調」同「腦內傳遞物質」，不過你要死撐，我就無謂繼續跟住你個歪理轉，睇返原本嘅句子就知你歪腦筋。
"腦內傳遞物質失調" 就係預設腦內傳遞物質嘅存在，先會談論腦內傳遞物質失調是否成立。

舉例：
“高鐵技術落後” 就意味著高鐵技術嘅存在，先會談論高鐵技術落後是否成立。
再舉多個例：
“你on9” 就意味著梨刀按能九嘅存在，先會去談論你on9是否成立，雖然無討論價值。

有你就指出來啦，唔使閃閃縮縮

咁仲係咩情況下會無法證明證偽？
除左我上面講既兩個情況，你咁耐都講唔出。

網名來啫，玩呢d人身攻擊既話可以既，
但係會顯得低章同詞窮，
尤其是自己話過對方人身攻擊之後做出來，
如果詞窮到要靠人身攻擊，我就覺得醜啦。

link咪比左你，上面大大條

你有道理咪反駁囉

"腦內傳遞物質失調" 就係預設腦內傳遞物質嘅存在，先會談論腦內傳遞物質失調是否成立。

定係你真係詞窮駁唔到？

係因為唔夠聰明既人多，
好多人都得一股牛力向前衝撞，
係呢個post都見到有啦。

假如夠醒適應力夠強，
投資型社會就去搞去學投資，
銷售型社會就學sale and marketing。

所以其實永遠都係聰明人壓榨緊唔夠聰明既人，
係的確係唔岩，係可悲但係只好接受。
就正如上面講，我地每個人都比醫生壓榨，
但係我地又做唔到醫生，做到既人就係係個制度贏左。
所以我地只好負責比人壓榨。

咁除左上面我提既兩個情況，
仲有咩情況係會無法驗證呀？
你講唔出，講唔出咪即係只會係上面兩個可能囉，
假如你承認佢存在，又承認人類量度到，
又點會無法論證呀？諗下先打字啦。

“自己睇下，apa官網，入面有講”
講咗乜嘢，貼出來呀，唔使閃閃縮縮

Quota問題，唔關聰明人少事。
就算人人都聰明，quota得咁多就咁多。

人多左，一係唔俾new entry入（公務員難考，醫生要拿幾條a），一係就會大冧市（2000年it泡沫）

真係要餵到入口？
不如我直接d講，
我留言係為左用知識同邏輯輾壓比我弱既人，
然後譏笑佢地既無能同無知。
我唔係來幫人教仔教學生，我係用你來爽緊，
你明唔明白？

我係見到你話有證據支持，但一路都攞唔到出來

岩呀，quota問題就係用來淘汰唔夠眼明手快既人。

人人都咁聰明呢個前題並唔存在，
可能人人都聰明quota自然多左，
或者根本唔會互相壓榨，無人知。
無得用不存在既前提（人人都聰明）
去猜測
就算人人都聰明，都唔會多左quota呢個結局。

link都比埋你啦，你用ie定通靈來上網呀大佬？

好欣賞你既努力 不過對住d冇邏輯既人 都係對牛彈琴架咋

我地只需要bookmark 左on9joe 然後講下個post見就得

你走去買嘢，要畀$100，跟著畀個信封人，話入面有$100，叫你攞d錢出來，死都唔攞，仲話信封都畀埋你啦。
由頭到尾，錢都無現過身，錢存唔存在，只有你自己知，從來無擺過錢出來。
只見你閃閃縮縮咁擺咗條link，但無擺過證據出來

擺條link你都可以腦補成閃閃縮縮？
有無咁多內心戲呀？成條link擺左出來，
入面乜野資訊範疇歷史背景都有係到比你揀入去睇，你係無睇過定搵唔到呀？
證據就係條link，你唔按入去梗係無證據啦大佬。

腦補少陣睇多兩句啦閃縮大師。

你其實係岩，係我心態未夠成熟姐，
教/救唔哂咁多個。

對你黎講呢個世界係咪咩都可以用4000 字就解釋哂咁簡單
你認為一間權威機構歷史使命政策方針可以係連登一個最多4000字 既回覆度表達哂出黎？
唔怪得成日叫你班人睇essay你地唔睇
九成係只要篇文d字多過4000 你地班人個腦就function唔到

井底之蛙以為紙幣最大面值係一千，有一千蚊就叫最有錢。
用你個比喻人地係一張幾十萬幾百萬既支票。見識少就話見唔到現金，明明自己行入銀行就兌現到

你錯啦 你想救人 但有冇諗過佢唔想比你救？

我地要做既就係令其他人唔好比呢d神秘膠誤導

其實佢地係要倚靠反對主流意見黎展露自己既獨立性。但係能力又唔夠於是只能用d真係有能力但係懷才不遇既歷史偉人出黎打飛機。將自己當做同一種人。
但係又無視自己從最基本既知識量同邏輯思維能力上同班偉人既差距。
刻意唔討論人地有左新想法之後嚴謹既證明過程，淨係強調一開始既創想。
因為呢個世界唯有創意呢樣野係每個人都有d.所以佢地就可以藉此同d有能力既人拉上關係。同自己講自己都係有能力既人，甚至凌駕於佢地。

再簡單d講，呢班人同果班係唔係都話
[有乜出奇啫」 既小學雞係冇任何分別。
強行無視邏輯去強逼自己接受一堆唔合理既野然後就覺得自己可以屌人地思維僵化。

叫你證明你講個定義啫
“定義上既問題，權威認證個定義就係有緊密邏輯既科學論據論證。”
做乜扯咗去資訊範疇歷史背景？

證明你無按過入去個網度睇，
個網入面有亦都有佢地對研究認證方法，
亦都有我上面講呢幾樣野。

我放棄啦，我無辦法說服你，你愚到令我感到絕望。
可悲在唔係人身攻擊，而係陳述事實。

嗌咁耐, 開放個心去思考認知範圍以外既野咁難架咩, 愚蠢既人類

你地做到係因為你地得天獨厚係天選之人
被一種巨大既蠕蟲類生物「腦糞蟲」選中左寄生左係你地身上面。
你同joe哥同果個咩名啫都係活生生既存在證明。
擁有同樣特殊視覺同眾人皆醉我獨醒既思考方式既你地一定係親密既腦糞蟲兄弟。
請你地開放你地既心好好接受呢個事實。
好好思考下要點同腦糞蟲一齊相處。

搞到我好撚想改名

講真，其實現在錯同罪在社會制度上。

如果社會唔改革，資本主義一直run落去，人類好難知道真相。

點解？寫文賺錢，content farm，點知佢係真料，定為賺錢騙傻仔？

社會主義可能會好些。
但20世紀經驗又太失敗，又比政府弄權搞批鬥逼害大會，文革大躍進。

雖然走社會共產主義，一樣會因腦問題，幻覺，同埋為快樂造假。
但少左為經濟造假呢樣，已經好好多。研究容易好多。

表面上專崇科學，然後自爆咗骨子裡係信徒，個科學面具原來係用來遮醜嘅，理屈之下就用歪理同耍無賴去死撐

點解要特意講出來，因為好似"梨刀按能九“咁樣用科學面具遮醜嘅信徒/護教並唔係個例，已係普遍存在。呢班人雖然滿口科學話語，但實際上抱持嘅並唔係科學精神，而係信仰

因為世界係主流壟斷

正常。科學又好，神秘學又好，超自然科學又好，宗教又好，政治理念又好，哲學理念又好，背後都離唔開信仰，講個信字。

信神同信科學, 根本係冇衝突

梗係啦，你睇穿哂一切啦。

講故撚返屋企訓啦裝神弄鬼

高錕發明高速上網之路

當初，光纖傳訊技術的瓶頸位是：光纖信號每傳播一米，便損耗20%的光，因此多數科學家斷言，光纖根本不可能用作長距離通訊。

但高錕力排眾議，說損耗的主因不是玻璃，而是當中的雜質，只要光纖純度夠高，便能降低損耗。他相信自己，終於點石成金，令一條魚絲般的光纖，傳遞到百萬條電話線的信息。

你講既野只不過証明科學既偉大

科學偉大 神秘學更偉大

好心打小d飛機啦

建議樓主睇一睇張五常本經濟解釋嘅第一章 方法學部分 睇完你應該唔會再開post啦

屌你人地岩岩先過身，比佢知你將佢一生人最偉大既科學成就歸功係神祕學上面真係隨時嬲到係棺材彈返出黎，到時就真係唔慌唔神祕學。

逃稅逃犯張五常

睇完先講野啦

經濟學

第一假設：everybody are rational （理性人假設）
第二假設：everybody are selfish （局限中尋求最大利益的假設）

以上兩大假設，係現代經濟學基石

可惜，違反了心理學、腦科學和生命科學

不過解釋供需定律和均衡價格，就非常有力，可以講係 hard science。
解釋金錢定義，亦非常有用，也係 hard science。

我叫你睇方法學呀 假設錯唔代表結論錯 叫你睇又唔睇 明明張五常已經講過點解要咁假設 睇下書先啦

Model simplified, easier explained but lead more unrealistic model, so should be kick off

我唔想知咩係hard soft science 我只係想你係開post前理解一下科學嘅本質

佢講那個咪係用自然科學的方法研究經濟學
可證偽，可解釋可預測性呢類野
但後來佢話，人始終係情感動物，唔係理性動物，所以好多經濟預測都fail

And that's why we need a new economic model, behavioral economics and neuroeconomics

巴打用經濟學用得最好
就係用科學方法研究經濟學
已經出現好多問題
正好說明呢個方法的局限性

大膽假設，小心求證
假設同求證都係科學驗證嘅一部份
將假設嘅人當成痴線佬，一味搵方法去否定
係好古老嘅唯科論派，即係所有嘢都要有prove先講得
但就自己唔會去prove，簡單講就係懶

咪撚on9 la.....唔通愛因斯坦見到牛頓既F=ma有不完整既地方 自己唔去prove 反而叫牛頓自己prove 自己邊度唔完整？牛頓唔激撚到翻生？

我諗唔明我講咩嘅係你
見到有不完整既地方 = 假設
佢假設咗，然後自己求證
如果佢假設完，唔求證，反而叫其他人幫佢驗證
咁就係得把口嘅死懶鬼

佢夠膽挑戰前人嘅理論，提出challenge嗰刻唔需要即時有prove
而係全世界睇住佢prove，就好似高錕prove光纖一樣
要留意嘅，唔係高錕俾人challenge佢嘅理論
係高錕提出嘅假設，本身challenge咗既有嘅科學理論
所以啲守舊嘅唯科撚會反對佢，會睇死佢唔成功
咁當然，佢都可以自己prove完先再提出個challenge
咁就唔會有人可以睇死佢

唯科係指一啲只堅信現存理論=絕對嘅人
即係challenge高錕，話佢會失敗嘅人
佢哋忘記咗科學本身就係去突破前人
你有假設，一樣可以推翻愛因斯坦嘅理論

其實，因為有太多偉大嘅科學家
所以好多行科研嘅人都會變咗盲目崇拜
咁樣其實已經違背咗科學本義
潛科學甚至sci-fiction嘅假設
都可以係科學嘅一部份

唔好只係覺得有公式驗證嘅先係科學
因為條公式本身都係由前人去假設、求證
當你反複用前人嘅公式理論去求證未知假設
咁就係自我局限

科學可以存在係好多地方，包括宗教
包括神學、靈魂都可解釋到
唔好覺得人哋一講潛科學就係打飛機
唔想去求證潛科學嘅人
先係真正不停用前人理論去打飛機嘅人